到底邊個on9發明俾錢屋企？

唔明點解要俾錢屋企， 父母冇經我同意貪得意生左我，要養我我覺得好合理，但我賺錢點解要俾佢地？ 哩d 人養隻貓狗會唔會叫佢地俾返錢?

利申 分開住， 只會間唔中俾d 飲茶錢

利申 生仔都唔會叫佢俾錢我，顧掂自己就得

唔同住？ 點解

點解同住 大個咪搬出黎

心態正確 觀念正確

俾人夾硬生出黎捱幾十年，朝9晚6服待個老闆太子，幫佢地搵錢買車買樓玩女人，返到公司都仲要擺個撚款高高在上，然後每月人地將你賺既幾十份之一俾返你
屋企人仲要每月等待住你份糧黎瓜分你既成果
生存就係幫人賺人然後再俾人瓜分

中國人發明

其實正常都要比家用
生你出嚟
Bb錢 學費 零用錢
唔多咩？
再講 始終都係你啊媽啊爸
你冇理由咁絕閑咩

分開住唔比錢係絕對冇問題

算係2個家庭黎

請下飲茶食飯咪夠囉，比一千幾百飲茶唔係家用

生我出黎養我同我買隻狗我養佢有咩分別

啱呀

咁撚痛苦就唔好生啦
養隻狗剩係出狗糧就夠 又唔洗供書教學 又唔洗搵多層樓比佢

要交床位錢

下
比返少少都得掛
又唔係外人
利申：你同你屋企人關係唔好？

一齊住我同意要交返多少水電床位

唔同住我絕對認同唔洗比錢佢 但係同住比家用咪當交租 每個月比兩三千 包食包住包水電 邊道搵

你啲乜價值觀？
比返少少錢屋企人應該掛
依家又唔係叫你分曬啲錢比佢地

少少茶錢有俾

利申 父母冇要求我俾， 純粹學術研究

同住點都要俾掛，就好似每個國家都要交稅咁

一睇就知係支那人先有嘅支那價值觀

屋企叫俾家用=乞兒兜拎飯食

依家唔係要唔要求你比
你自己有返少少良心都比返啲la...

你果D先係奇撚怪價值觀
宜家人類一早脫離左生物層面 生育已經唔係必須
但係仲有好多人妄顧自身經濟條件同社會環境去生 就係好嚴重嘅問題
剩係講貧窮 貧窮係會遺傳, 唔單止係客觀條件, 連思想都會遺傳

同埋你要求下一代比返少少錢係應該 咁作為上一代喺衡量過之後先決定生唔生又係唔係應該呀

養兒防老嘅自私廢老父母又點會搵多層樓比仔女

why? 到底唔俾=冇良心理由係乜？百思不得其解

會唔會係你廢，正常你搵錢多個仔女，到退休應該儲左好大筆錢

你會唔會叫你養嘅貓狗收返錢？點解對貓狗咁大方，但對人就咁harsh？真係做貓做狗都好過做人，人低賤過做狗

你放心 自私性格一定會遺傳
到時個廢老睇住3個仔女為左層樓爭到六親不認真係好睇囉

唔好剩係話養兒防老， 識有d 中產父母都叫仔女俾錢，r 哂頭

你可以唔俾

到底邊個on9發明生仔要養佢？

一出世由佢咪得 做咩要理佢？

咁唔生咪得， 仔女有冇得唔出世

笑撚死
邊Q度講緊貧窮問題？
乜柒鳩妄顧自身經濟環境
比返少少屋企
咪當多謝佢地養育之恩
同埋唔係關唔關生唔生到

有咩江山要打

同解 笑撚左

支那人發明

中毒太深 救唔到

如果你覺得你=狗，咁咪ok

睇在老豆老母養你咁多年份上，咪俾少少老人家囉

其實佢地未必介意個銀碼，都係一份心意姐

有人會講孝義 有人會講價值觀 有人會講佢生你出黎養你都洗好多錢 但係同一樣 西方家庭都係咁生小朋友架 但係佢地大個冇要求佢地比家用架wor 咁係咪代表佢地唔孝順？又唔係架wor 呢d野講唔通 根本係華文化遺留落黎既劣根性 養兒防老 屌你老母

少少茶錢咪夠囉

養兒防老

所以華盛頓咪比人叫做偉人
唔係正常人凡夫濁子層次

咁我茶錢都多過1千

孔子？

你啲乜價值觀？
比返少少一兩球買樓錢仔女應該掛
依家又唔係叫你分曬啲錢比佢地

父母拎家用聲大夾惡

仔索買樓錢就側側膊

生玩仔要養係佢地嘅責任，並唔係咩偉大嘅事，佢地生之前一早知要養，俾家用係人情，唔俾係道理。

古代中國人發明

應該話，生撚著呢Ｄ人真係衰過養貓狗。
當然，都要睇老豆老母點對仔女既，錢都係一種好好既恒量方法

好等錢洗咩？咁窮就咪鬼生啦，咁同乞衣乞錢冇分別，乞衣父母

自己計掂條數
夠錢養大仔女先好生啦
生完又要收返錢

問題係香港呢個畸形社會 極高樓價租金
後生根本負擔唔到

不嬲問屋企攞錢
似係樓主on9

你有得揀唔生存喎

啱

帶套啦屌你

係你屋企人甘樣炸

咪睇小狗，狗都食得好住得好過你呀

九年免費教學
書薄費
車船津貼
大學又借gran loan

幾符合你個名

狗都唔使畀家用
所以你係賤過隻狗
畜牲都不如

打咗幾十年工都要仔女俾錢佢冇錢咪撚學人生啦
咩都俾唔到仔女反而要仔女俾錢佢垃撚圾
通常都係藍絲廢老

點解應份
佢自己決定生得就預咗養到個仔有能力自己搵食
但唔係養兒防老收返個仔錢

On9 唔見鬼佬要比

葡萄

你啲乜價值觀
所謂「血緣」其實咩都唔係

佢生我出黎係逼害緊我喎
我唔繼續索取都益左佢啦
養育之恩？你自己要養關我撚事

屌你老母
你話你老豆老母爛賭，成日打鳩你，當你係貓狗就話唔比姐
正正常常一對父母，對你不過不失嘅，大個出黎做野比番少少錢，唔叫家用，係心意囉
成撚日覺得係支那文化就反

想安樂死都要一大筆錢啦

因為養大左你，供書教學咁多年
到退休冇經濟能力，我覺得俾錢佢地洗係合理嘅
但苛索就唔得囉
例如我家姐係專業人士，阿媽覺得應該買棟樓俾佢住
（利申 由細到大住公屋）

冇人求過佢地生仔同養架，唔好扮偉大無私啦，好嘔心，養兒育女就好似捐錢咁，呢啲先叫無私，你會唔會捐完錢又問人拎返？偽善撚就係春你呢啲人

你唔同意出世？咁你咪行上天台囉。

知道咁撚貴又要生? 屌你老母

我冇叫佢生㗎喎，佢無經我同意就生出嚟

又覺得你個諗法幾有道理

點為之「外人」「非外人」?
咁如果有個人同我基因好相似但冇家族關係
咁又識個「親」啲?
外唔外人 係睇性格 唔係dna

信唔到咁快有第一個窮閪老豆出現

畢業出黎做野, 係屋企住, 食, 家務, 跟自己能力比返自己個份好合理
但如果係窮人父母家庭就預左頂屋企開支
唔存在邊個對邊個有恩, 最緊要係為家人付出
大前提: 屋企人對你好, 唔係用錢量化

「家用」呢個詞語本身係錯
根本係「還錢」

其他亞洲國家有冇家用/孝親費(台灣)呢樣野

好似係你屋企人先係異類喎，生著你呢個低能仔，基因天生有缺陷，替你可憐，成世人比人灌輸愚孝嘅洗腦價值觀，唔識得獨立思考

所以喺現今香港話供書教學真係我啖笑
送出國/讀I school 另計

養育之害就有
冇資源唔識教就生件出嚟捱

Agree 老豆養仔仔養仔先係真理
養兒防老死全家唔該 過晒時 已經唔係農業社會

生兒育女本身就係自私行為
你家境好好生個仔出嚟享福嗰啲另計啦
老竇養仔係應份，唔係講咩回唔回報

父母中產/有錢係應該俾家用
佢哋會識得用錢搵錢，幫你舊錢增值
同佢哋打好關係，舊錢遲早超通漲落返你袋

如果父母窮嘅，你交出去嘅家用係會無晒

窮人養兒防老，有錢仔養老防老

係囉 冇理由出到嚟做嘢 仲要食父母住父母嘅
你搬出去就唔洗比
不過屋企人冇叫我比過

屌 呢班人係甘
講比少少錢
就係支那文化

老一輩覺得錢 = 孝順

講到尾貪錢

戇撚鳩
咁邊個發明生仔
自己做嘅決定自己負責任
負唔撚起就咪撚柒生啦

成個CONCEPT同強姦金冇分別

結論：父母眼中你連狗都不如

記得當啱啱考完dse搵到份part time我老母就已經要我比家用

sor lor陣間你再服待我嗰時我讚下你lor

汝心安 則為之

扑野個陣condom 錢都俾唔起
搞左件野出嚟又要人養返佢
咪玩啦

真
當全世第一班人類出現
其實理論上 係自給自足
自己搵100 用100係自己度
但無啦啦其中有一班廢既
自己搵70only 然後又唔gur
就叫個仔比30佢
然後一代傳一代
變成養兒防老
btw 外國好似唔興比錢屋企人

On9理論 生我出黎有冇問過我？ 唔洗負責任架？
咁賤男中出即飛都冇問題啦

每個人都係為自己嘅人生負責，父母理財不善真係唔關仔女事，咁如果一炮過還返晒你上面啲洗費係咪可以甩身以後乜都唔洗理？如果你真係咁計較就唔好生，仔女唔係投資工具

搬左出黎住
你老豆老母就唔洗交租唔洗食唔洗水電煤?

你未唔好養唔好理囉，最好生完再棄嬰然後講晒俾全世界知，唔講正垃圾

唔睇銀碼嗰啲就係
大把人限個仔要俾幾多/嫌個仔俾得少

同住幫埋你煮飯=應該要比
唔同住=比你老母咩 （除非係好父母、黃）

你老豆老母未生仔之前點生存？

講經咩 舊果代借你過橋申請上樓咋
上到樓之後4個大字

搵得14k仲要扣mpf
我老母由我大學未畢業就已經話要收5k家用

咁關人撚事 自己理財問題 養唔起就唔好生

同埋咁我地又唔洗 唔見老母比返我

你知唔知利申點解？

係唔係得中國人先有養兒防老嘅觀念

你老豆老母殘廢弱能？
做左大半世人照顧唔到自己日常使用？
自己理財不善 貧窮要人養？

你老豆老母好人唔代表其他老豆老母係。對你好請吓飲茶有乜所謂，依家係講緊班推崇食子文化嘅窮閪老豆老母，呢d一個崩都唔使俾

無錯 啲賤男中出即飛都冇問題 由得佢咪得 點解要理佢

咪係

絕對同意，窮人根本唔應該生仔

父母係窮撚根本對俾佢生出嚟嘅細路就唔係好事嚟

出嚟要捱世界受苦，唔明點啲人話要還咩養育之恩

喂大佬你生我之前就預咗要養到18歲啦，冇錢養學咩人生仔，喂大佬我冇報夢叫你生我出嚟喎，自己有啲中國人垃圾養兒防老思想，想我養你過世，嚴格嚟講係你將你自己嘅意願強加你我身上，簡單嚟講就你強姦，強姦得嚟仲要唔俾反抗，反抗就係不孝

我出嚟做野搵到錢想要俾錢父母係我想俾錢你哋洗，係我自由
但唔應該要迫鳩人俾囉

咪撚比啦屌

外國根本無哩個觀念，佢哋覺得人大咗應該要自立，父母亦應自己處理生活所需，尊重無問題，但好多時如果已經搬咗出嚟住仲要畀錢，往往會變成一個負擔，自己都顧唔掂仲點幫父母呢？最起碼要畀完家用都仲有餘先可以畀

人始終係有感情嘅動物，你可以唔比，個心覺得舒服就得，但出到外面有咩唔對路仆街要人幫就唔好走番屋企搵老豆老母幫手

所以你老母養大左隻狗

賤格思想 利用子女
生人出黎供養自己 細個就屌柒細路打細路

我都唸唔明無一齊住都要比家用

其實冇話邊個發明你唔鍾意俾咪唔好俾囉

中國人文化囉，你只有接受或者唔接受
無乜嘢好批評
外國人就無呢種概念
做左大人就自力更生
外國人就分得好清

佢地有返小小良心唔好生添

家用應該要自發性俾
迫人俾就失去左個原意

咪係 果啲利用子女 養兒防女既垃圾唔收返佢錢都偷笑

咁首期 邊個比？ 所以家用=首期

其實每次講到依個話題，我都覺得比唔比家用係關乎有冇親情，即係細個屋企對你好好，即使唔係有錢人家但都盡量比最好既你，買衫褲鞋襪從不手軟，又比錢你去學鐘意既野等等。屋企關係好，根本佢地唔洗出聲 你都唔會捨得唔養佢地

上面個堆巴打一係家庭關係差 一係你份人冷血，係一個正常有愛家庭環境長大既人係唔會點去諗家唔家用，因為係對家人既關愛黎

Btw,如果屋企由頭到大都對我好撚差 我一樣唔會比

Yes 一代養下一代 良性循環

生你出黎為自己養老

12年啦而家

有問過我想唔想出世？
我有得揀邊個屋企出世？
自己做咗幾十年野點都有積蓄有投資
講到生咗個仔出嚟就用咗好多錢
俾哂最好嘅你你有收入點都要俾返啲屋企
痴撚線

個個生仔都要洗好多錢
明知養到個仔養唔到自己就咪撚生
有呢啲諗法嘅老豆老母做佢哋仔女慘撚過食屎
成撚日話冇錢冇錢轉個頭就去旅行
未到退休年紀見你有份全職就咬你一部分人工
之後當自己退咗休但係連綠卡都未有資格攞又唔係有病又唔係跛手跛腳
平時請食飯送野俾佢哋就冇所謂
俾家用我真係屌你老味

一開始獅子開大口話俾六千家用
講到三千家用三千幫你儲
幫我儲？嘔返啲利是錢先
個三千我唔好去月供股票？
仲有成個童年過得唔開心憑咩攞三千家用？
我話只會俾一千 嫌少可以唔要
咪又係話要

開口埋口得個錢字
我死撚咗去保險會俾一百萬你
咁想要錢我用條命俾你

父母養仔女係責任
仔女養父母係人情

Sor 太嬲

寄錢返屋企養老公仔女啵

真心
班野就話老豆老母窮西乜乜乜
我都廢事講

你唔比你既事

只係表達個人意見

有時唔係唔俾 係佢地態度覺得你老馮要俾 講真要我俾我真係無所謂 但唔好咁嘅態度

每次同佢傾比少啲佢就已經嘈到拆天
淨係識得叫你唔想比就搬走
但我fg真係冇能力搬 唯有照比

屋企叫我唔洗俾自己儲 知道香港地比埋家用真係好難儲錢

利申：普通家庭

華人文化 養兒係防老 唉

既然係咁, 不如你還返條命比你父母先再講

生仔係你起手先架
先撩者賤同負責呀傻鳩

宜家你老細請完你話我請完你做咩要出糧畀你你又係咪會話：「係喎！有道理喎！雖然你請我之前應該已經知正常請人係要出糧，不過你條問題問得真係好！ok呀老細！我唔收人工喇！」？

一啲基本思考能力都冇

你一個人拎枝槍打返嚟？

其實你死咗咪一天都光哂囉

你一條友打贏咪歸你囉
利用完人自己拎著數
仲話自己打返黎

我屋企人都係

d 非華人國家全部唔俾家用係咪全部都係冷血

第時老左有咩需要先幫

我都認同可以唔交家用，
前提係搬出屋企自力更生，
決定以後唔再拎屋企人一分一毫，各過各生活咁

呀邊個個仔每個月俾半份糧屋企做家用幾孝順~

一齊住 所以畀

你鍾意畀幾多畀你老竇老母，無人理你，但父母絕對唔可以逼仔女畀，由其是唔係一齊住嗰啲。

其實我都覺得好似鬼佬咁會好D
唔會直接俾錢,但屋企有事咪出錢幫下手
點解要定時定侯俾錢屋企,好ON9
一齊住既就一定要俾,小小地當交床位水電費乜都好啦
但係出面住既真係唔覺得要俾

如果佢份人開口埋口都係＄
你可以直接無視佢啦...
完全冇諗過你個人既話...

戇鳩 比少少佢地仲要嘈呢
我老母叫我比一半都痴撚線

如果父母真係對仔女好，咁仔女自然都會對番父母好

但有d父母對仔女唔好，到仔女大左老馮要佢地養唔拎錢番黎就情感勒索

講到尾都係貪錢
有手有腳唔做野

要好理財就一早沖你個冚家剷入廁所
慳返400萬先

百行以孝為先

收皮啦 佢地俾得起咩？俾得起就唔會要你嗰少少家用啦

咪on9啦 主要都係養仔女
同埋人地個觀念唔係家用 而係有多餘錢要幫個家族

支那人先養兒防女 為左自己 生人出黎 利用子女

窮人 = 比錢屋企
有錢人 = 屋企比錢我

你意思係外國人冇良心?

然後我阿媽就會問：
西方家庭子女成年後就會搬出去住 財政獨立 但你仲係食我嘅住我嘅喎

咁咪唔好生，做乜尻

一齊住點都要比既，食物水電煤唔使錢啊？
同屋主唔理你係咩身份每個人都應該出一分力

唔係一齊住嗰啲，比既係心意

唔係喎，我同我屋企人都好幸福喎，唔想比咪唔想比，冇需要任何理由，而家返工要同老世交代咩真係關係好反而唔會講錢，斤斤計較要家用個啲好極有限，屋企人真係有事需要錢，而自己有錢咁咪會出錢幫佢，如果你認為比家用先係孝順嘅表現，淨係識得係用家用（錢）嚟同家人維繫關係都幾撚可悲同可憐，唔比家用都可以好孝順，例如陪家人行山、游水、食飯、旅行，呢啲唔撚係孝順？

咁養狗都要好多錢

係咪要隻狗大個比番你？

再講始終都係你主人，人類係狗仔最好既朋友

無理由咁絕

應該話冷血/親友唔係只用金錢做考慮
只不過金錢係最容易量化, 小朋友覺得重要既野

窮人一樣可以有親情

外國係冇家用、養兒防老呢個觀念

父母好既、有需要既，仔女自然會幫

如果父母愛自己咪俾
如果好憎父母咪唔比

有朋友同父母關係差都比，唔係佢父母就嘈
我朋友不是我

我唔會比lor
甘cheap既話
貪得無厭

Agree

我屋企養左隻貓13年，點解佢唔出嚟做嘢搵錢俾家用我?

班廢老仲覺得衣家同佢地後生嗰個年代一樣
勤力做嘢就可以搵到錢

呢個咪正確觀念 大咗之後寧願個仔女搬出去都好過家用

如果一齊住當交租都要啦

從來都係窮閪父母需要食子維生，有d錢或者有d學識嘅驚仔女追唔上出面都係偏向俾多d錢培養，點會去到要吸返自己仔女血轉頭來維生?

結論就係窮人生仔正仆街

哩句說話個道理喺邊度

好好既老豆老母就另論
但如果係好既 一黎唔會逼你比錢 二黎佢唔問我都會比錢佢買野比佢 只要佢需要

屋企容許你做垃圾我唔阻你

你估佢地想生咩
中出爽左既副作用咋

點睇有啲一齊住租同雜費都交哂
但係仲要屈你俾家用

家陣有人迫9你生仔架?
生左出黎就要養架喇呢個係父母既責任黎
到D仔女大左就問返佢地拎番D錢
講到理所當然,冇野下話,當D仔女係咩?
你話有閒錢搵到既比D父母洗下都話
有時D仔女搵唔到咁多都要比
係度拖後腿
人生就咁玩完

唔一齊住我都認同唔一定要比

一齊住我覺得自己至少要比返租金/水電/生活開支咁

不過講到尾都係睇屋企人以前點樣對自己

自問屋企人對自己好好，我媽無催過我比家用，但自己都會比，咪當零用錢囉，等佢生活過得好啲

邊個叫你游得咁快 爭第一呀
可能你仲係粒精時 已經好撚想出世呢
算好彩啦 有得你做人 唔洗做昆蟲

開心時就好好彩可以生存係依個世界 多謝父母
可以享受美食 玩樂 認識到生命中重要既人
唔開心時失意時就話點解未經我同意就生我出嚟？
屌你老母啦
你有無諗過你父母都唔撚想生果個係你而係其他人呀？

每個月比錢=孝 中國人思想

父母要求俾家用係窮人思想
仔女唔想俾家用都係窮人思想
打和啦super

中間完全冇邏輯推論成分， r 哂頭

每個月俾一萬家用
不過老母幫手俾首期

做人做到你咁撚西真係
唔想出世還唔想出世，生而為人你真係

分開住都合理，一齊住食屋企住屋企唔俾家用就幾仆街。
飲茶錢正路每月都要俾返1000-2000啦

【我們都該擺脫被原生家庭的情感勒索】

呢幾個月我諗大家都見識到
原生家庭對自己嘅情緒同生活可以有幾大影響

前兩日朋友間又講起藍絲父母問題
每晚對住藍絲父母真係會令人靈魂被耗盡
然後其中一個智慧型朋友講咗句：
I should and I could decide who is my family.

對啊，我哋應該要擺脫原生家庭帶嚟嘅枷鎖
由中學時讀中西文化大不同時
我已經好確定我係支持西方嘅個人主義。

子女唔係玩具，做父母唔係玩緊煮飯仔
父母從來都唔應該控制子女嘅人生
但我哋活喺傳統東方社會，
家庭同孝順概念一直騎劫住我哋嘅人生
於是父母再壞，都要感激養育之恩
家庭造成幾多心靈創傷，都要珍惜呢個家。

從來無人關心你夢想有無完成
童年過得開唔開心，心靈成長得完唔完整
大家只關心你有無孝順父母，有無交家用
子女嘅感受從來都係被忽略無視。

我受夠了。

我受夠被呢種「天下無不是之父母」嘅戇尻童話故事，勒索住我嘅情感同人生。
我亦覺得被「孝順」兩字綁架人生而覺得窒息

如果要等到父母百年歸老先能夠活出自己
到時自己都半百，如此一來未免太過可悲。

//

不過喺香港，獨立並唔只係思想生活嘅獨立
最重要係需要經濟上嘅獨立，
先換到脫離原生家庭嘅真正獨立自主。

逼你生出黎架？我有選擇權咩？
有本事生冇本事養到自己過世呀？

你估我唔想搬出去住呀 唔係我既問題係社會既問題！ 不過講真 我唔介意比錢屋企既 我係唔明點解要固定每個月都要比一定既金額屋企呢個行為 咁講心意 我得閒請下屋企食飯都得啦 佢有咩事直接問我拎重好啦 點解一定要比家用 唔比就唔孝順 但係我對屋企人好好架wor 我淨係覺得比家用呢個文化有問題渣wor 咁就不孝？

唔想俾咪唔好俾囉！開咩post?覺得自己好有道理咩，你老豆老母生舊叉燒好過生你@@

玩到咁大
遲下發左圍真係一腳飛起佢

好老豆老母唔多，巴打要好好珍惜

叫佢食屎啦咁

所以我冇比
你生我出黎你有得揀
我就被逼要孭個burden咩一世
你都on9 既

上次同阿媽鬧交 講家用問題
我都係同佢講 父母冇問過仔女就生咗佢哋 生得就預咗要養 唔應該要求一定有家用 甚至金額
激到佢痴咗線

佢之後話 你冇得揀要出世 我都冇得揀生啲咩人㗎喎 我夠想生個又乖又孝順嘅女啦 呢樣嘢相對㗎姐

但問題係佢唔明兩樣嘢係冇關係 我冇得揀出唔出世 佢可以揀生唔生 揀得生就要承擔返養育嘅責任 無論個仔女係豬都好

我問返佢 你當初選擇生仔係點解吖？
佢答唔到 話 唔知喎 生仔生女係人嘅天職

睇錢重要過對父母養育之恩
果然無背負正宗社會垃圾癈青之名, 你應得

養隻貓真好過養你呢類癈柴

我其實講漏左一點
如果佢哋對你差
咪唔撚比

唔想生唔撚識用condom呀
養仔佢責任黎架

生唔生係你自己既選擇
仲有人性仲係一個人既話揀得生既就要負返自己既責任

btw 好開心見到呢到好多人都想法一致
同長輩講真係對牛彈琴
勁想forward呢個post俾阿媽

你知唔知道利申點解？

屌你老母 睇左幾頁post睇到d愚孝撚幾撚蠢又on9
俾家用=有良心
利申都唔撚識解

養育之恩一定要用錢黎回報？
你呢啲賤種真係眼中只有錢

我同我老婆都唔使俾
係間中隨心就俾啲錢4大長老

我希望我第時都唔使要我啲仔女俾我

有咩恩，我求佢生

無人要逼你生仔架喎

大家一直都係冇話唔俾 你對我好 照顧得我好 要報恩 梗係OK 前題係我願意
但唔可以逼人去「報恩」囉

再者 如果細細個已經照顧得仔女唔好嘅 何來「恩」

分開住，咁唔俾都合理，同自然界一樣，住埋一齊就要有貢獻，離開左就各自搵食

你家姐好慘

我老母就係咁
仲話收得我5k係我賺左

你屋企人無送過野比你? 係唔係預佢地走果時乜都唔留比你?
呢D小小投資，換黎分遺產，計下條數睇下值唔值LAW

正解，孝順=比家用？唔知咩邏輯嚟，生壞個腦

所以名位一定要力爭上游
努力搵錢 經濟獨立 擺脫屋企
咁先有能力攞話事權

利申 分開住 但雙親退咗休 冇得唔比

等睇一陣人地話咁你係咪狗啊

一聽即刻扯火 阿邊個老豆老母夠買幾層樓比個仔啦 你唔學？ 咁大個人仲要仔女養返你轉頭

正常
咩叫正常先？你生活圈子多人咁做就叫正常嘅話，全世界拉勻嚟計變少數仲係咪正常

係低賤過狗， 狗唔洗返工， 唔鍾意仲可以咬尻你

大把人屋企父母銀行冇5位數字

冷血某程度都係屋企人影響
你童年過得開心滿足我相信俾家用都想俾多啲

老實講我覺得我隻貓死咗會傷心過我老豆老母死
從來覺得屋企個兩老係負擔嚟

中出之前就應該考慮風險落仔錢又唔捨得俾，仲講400萬

你搬唔到一定係你自己問題，就係無能力囉，大把人住劏房啦，好聽俾家用，唔好聽俾租水電煤呀仆街仔，唔俾咪自力更新，有本事你現在都搵2萬起，搬割房都係6000左右，點會搬唔到

五毛藍絲來。扑撚咗佢啦

你搵幾多 點解冇能力搬 同人夾租咪得
最後洗費都係大過比既家用少少啫通常 但有自由

如果男人老狗無乜要求，工廈租個劏房，計埋燈油火臘根本唔洗5k

連登仔駁唔到轉移視線最叻

非洲啲部落會食人 呢啲食人族文化黎 無乜野好批評 只有接受或唔接受

睇黎魯迅都做錯左 唔應該寫書

14k其實慳啲洗 煮多啲飯係有能力搬
尢其搵到另一半/同人夾租

我覺得啦
如果你老豆老母真係衰到出汁
甘你真係可以唔洗比
相反嘅
好既咪比返啲啲

大家無非都係講緊生我出嚟又養唔起
然後又逼你攞＄呢啲賤人姐...

屌佢老尾啦即刻

cls!!!!!!!!!!!

我幾時有話剩係比家用先係孝順既表現，你講個埋例子都係孝順，咁我定期比家用佢當請佢飲茶又有咩問題？ 我比家用佢買新衫著 等佢開心下，依樣又係叫做下下講錢？ 好心你個眼光唔係咁窄啦，錢係方法，最後都係用黎表示關心。窮既人一樣可以用你既方法去孝順，我根本上面主要既point係家庭關係好係唔介意比家用，咁你話唔係咪唔係，冇啦啦假設咁多野黎駁我做乜
同埋我同屋企關係唔可悲 唔可憐 ，多謝你既關心

你對家人嘅愛用錢黎計架？

佢講野9588 冇得揀生咩人咪唔好生囉 生得咩人就預左要接受啦 同埋龍生龍鳳生鳳 你啲咩基因咩教育先

傻豬黎既 咁唔代表個社會冇問題架
你咁講同班藍屍話班後生仔買唔到樓係佢地問題有咩分別？
點解6千蚊搬出去都係住劏房都係社會既問題黎架

真係好撚睇你老豆老母比過咩你 間唔時會去旅行 有興趣班比你玩 已經另外講法 但老豆老母要你天生天養既 唔撚洗講

同政府一樣，外國有民主自由唔攞嚟講，但外國有國安法就攞嚟講

西方家庭？咁你阿媽有冇好似西方家庭咁對你呀？ 咁香港消費同收入又係咪同西方國一樣咁容易負擔呀？

香港就有香港既環境，而你屋企人明知香港環境同外國唔同，更有足夠時間去考慮
最後繼續決定要生你又代表乜呢？

住公屋仲想要幾錢你老尾乜撚都留唔到比我仲要我養返佢兩條廢閪？無樓留比仔女真係咪撚柒生 害人一世住既問題又要煩 我理撚得佢地點好點好摧毀完人地一生仲想要回報 唔撚殺左佢兩個已經好撚忍得難聽講句窮人生仔同d黑警一樣咁撚柒賤格

其實你搬出去埋單計數係唔只5k

你已經有經濟能力但都仲食同住屋企既話 要你俾家用都唔過份 係搵14k要俾5k有啲吃力姐

真。經濟獨立咗，搬咗出去住之後，掉返轉頭佢會埃你返去。因為走咗之後佢地冇咗筆家用，變到要認低威。呢d人唔見棺材唔留眼淚

但同住就點都要俾錢出嚟
呢個係要養活自己嘅責任
食住燈油火蠟全部都係錢
至少要俾返自己果份使費

Agreeeeeeeeeeee

根本成個就係講呢樣野
大撚把父母衰到仆街 利用仔女 細個打仔女屌仔女 當佢狗咁養

然後呢啲先最要求仔女大個比錢

如果已經有收入
分開住，就真係唔一定要俾。但如果同住就真係要俾既。

將人同貓狗睇齊？係咪思想未進化？

真 我屋企真係唔富有，但老豆老母都比幾好既生活我同我細佬，所以我毫無疑問會比，但聽巴打你咁講 應該係童年過得唔好 好似我一開始講 佢對你差 咁就冇必要比

啲人比傳統思想洗晒腦 勁on9
新一代又垃圾 怕事 照比

根本而家已經唔係農業社會
有退休金 有投資 自己負返自己責任啦

無架，同佢地講邏輯辯論係無意義。

個博弈單純只係實力既對比，當你搵得錢多，隨時有能力自立，而佢地又愈來愈老，又無父幹可以迫你跪，自然就會收聲。

但係樓主好似冇呢啲問題

你啱， 人係低賤過貓狗

正解，搬咗出來至會明自由無價，係月尾交租果時痛d

樓主鬼佬性格 我鍾意

自己理財理好啲咪得 我都唔會要求仔女大個比錢養我 而家又唔係農業社會 個個有手有腳可以做野 又有退休金又可唔可以投資 同埋有積蓄

俾幾百萬去人工受孕揀粒精英囉

Ching誤會誤會，我寫呢段唔係駁緊你，係講緊有個種想法嘅人，只係見到相關，咁啱quote左你段野

你有咩事都性賴，已經唔係藍黃問題，係你無料到，大把人無學歷都搵幾萬，但你只係鍵盤戰士，現在講出黎住唔係買樓，係你老豆老母先會容忍你

上面覆左另一位巴打一樣問題

還？我借返黎架？

靈魂有得揀？

咁係你屋企好姐如果我比一千 鬧死我啦

所以咪要計LAW
有好多上一背收埋好多金，未必同你講，自己扮下考順仔先會知架。

我冇呀， 我只係想研究下， 唔係想引戰

g持樓主 真係俾條毛佢哋

你點知 父母好既家庭關係好既 我唔信有咩人會咁諗

但現實係10個父母7個都係仆街 養兒防老

腦残冇藥醫

真，唔明咁辛苦做咩要生我而家係咪拎住枝槍逼佢生我出嚟先仲要我多謝佢生我喺呢個地獄

點解明明咁多人討論但會沉底 本身熱門第2

中國人思維：金錢大過一切

例子：紅色炸彈同利是

好似係美英歐洲國家唔會…
佢地社會福利扶老制導好，
老左政府會照顧返佢地，然後後生仔讀完書
會自己搬出黎住，佢一般冇俾家用慨念

都係個句啦 我係有比家用屋企 只不過我唔認同呢個行為姐 你睇清楚d先啦大佬
同埋我都唔係冇能力搬出去住 我要搬出去住都係冇問題既 你唔好咁誅心先啦 我要選擇搬出去同比家用都可以本身係唔認同呢個行為架嗎
你要有思考批判先得架嗎 唔係個社會咩都係岩架嗎大佬

咁人地係交大筆稅再由政府養啫

我會養，但唔覺得所有人都要。即使老母畀唔到幾多野我都好，都感受到佢盡力。明白有啲人童年不幸，父母當畜生咁養佢地，冇「盡力」，呢啲餓佢唔死就算

仲要日日係到話俾得少
仲話養到你咁大仲想點
啲人話生仔女係攞債
我反而覺得係老豆老母攞債

老一輩唔少人係五六七八個兄弟姊妹
每人比果少少家用就養得起佢地父母
佢地通常生一兩個 但又要呢一兩個仔女養返兩個父母
大家都係比「家用」 但個量一定唔同囉

留低層樓係多鳩餘
我老豆今年六十 我阿爺都未死
你諗下 D人越來越長命, 到你退休都唔知分到身家未

所以我一畢業就話層樓我唔會要
你地自己按左佢 玩姜大偉個plan

我女朋友最近阿爺兩老終於過哂身
到分身家
D仔女最後生都成60歲
最後D錢都係比D孫嫁咋

心聲啊 ching

老豆老母都對我幾好
俾家用我覺得無所謂
我成張提款卡同密碼俾左老母
佢每個月都係攞我幾千蚊

搬出黎一定要俾首期
香港人俾人洗腦洗到...

好似我老豆係甘
錫撚晒我條on9細佬
完全對我好似外人甘
然後仲話第日有＄有毛有翼咪死
所以我第日死都唔撚理佢
我養我媽子好了

唔只呀， 仲有公公婆婆爺爺麻麻

Agree 最仆街父母反而最勒索仔女
有料識理財唔會依賴仔女先啦 反而擔心佢買唔買到樓 搞唔搞得掂

其實...呢個主要係香港人既習慣...大陸特別係北方都唔係咁..

其實一句講晒唔同人睇法唔同
屋企人由細對你好嘅 而家退咗休/你想佢哋生活質素再好啲 咁咪俾一個你覺得適當嘅金額
你覺得做人父母對子女好係應份嘅 冇所謂報答嘅心態 咁咪唔好俾
如果父母對你好撚差嘅 咁梗係一蚊都唔撚比

所以咪要負返責任囉 係咪中出即飛都冇問題啊即係？

我見你態度咁差仲以為你想獠交嘈，不過我下次應該寫得清晰d,唔應該比你假設到，同埋假設係大家家庭環境好既情況下，你個種諗法應該遍少，因為基於人類性本善既情況下，比家用就有d似報因咁，好自然想做既事

知要用咁多錢，咁點解唔一開始戴套？
養仔係天經地義，養老豆老母絕對唔係，唔好係到道德綁架

唔認同就唔駛俾，你都覺呢個行為有問題，直接搬走，家用我只認同到一齊住就俾，分開住就飲茶食飯埋單，家用本身無錯，再唔係你可以話水電煤屋租你俾部分都得架，代替所謂叫家用既名稱

應該係你低賤過貓狗

咩父母咪生咩人囉 無錢生個仔點可以希望佢有成就 根本無俾資源佢

Agreee

窮人生窮人 好正常啊

呢個同意

我老媽子：「還掂我同Daddy 走咗之後所有嘢都係你哋三個㗎喇，有你哋三姊弟陪住我已經係我呢世人最珍貴嘅家用。」

笑死

老豆老母對你好咪俾錢囉
相反 理撚得佢 唔通係你銀行搶?

On9 咁咪唔好生囉 生左有得唔接受？自己咩基因比咩教育啊

父母係對仔女好既 關係好既 仔女自然會報恩啦 on9仔

你個價值觀先怪喎
點解應該要俾呀？

如果老豆老母生人哋出嚟但叫人捱半世窮嘅，有乜資格問人攞錢呀

而家打緊工既一代人
要養自己父母 同祖父母(如果在生)
交稅養埋人地父母(老人金生果金)
要養而家既自己
要養老左既自己(強積金)
要養自己既仔女(如果你生左)

點解呢一代人要養幾代人

揾錢機器要靈魂做乜行屍走肉咪得

哇 伯母思想冇得頂，係咪讀過下書既人黎

阿媽係我人工5倍
從來唔駛俾家用佢

成日俾佢屌我垃圾，明明我5皮幾人工

退休冇保障係政府問題
點解要由下一代承擔

唔好成日話窮人思想
係根本鍚唔鍚D細路

我阿婆都好柒窮, 都唔洗我D窮人親戚比家用
講緊係呢個世代 二千蚊都比起

我阿婆成80幾,仲會擔心自己D仔女夠唔夠食
好似我去英國 對老人家O黎講係好多錢
都擔心我老母唔夠錢 過左廿萬津貼我老母
咁當然啦, 我阿婆咁多年都係我老母同幾個正常收人親戚一齊養
垃圾O個班冇比錢, 但阿婆都會擔心佢地

連燈仔fg 標準10皮

好憎啲老豆老母一唔講道理就發爛渣叫你搬走
完撚全係打橫嚟講
覺得自己大撚晒
咁唔鍾意你又生我出嚟

我同你分別就係
我感恩降生於自己老豆老母家庭中,雖然乜都無, 但唔係出世做曱甴/豬/狗/人渣家庭入面
我只會愧疚自己能力有限永遠回報得唔夠

咩叫得你同意生你出黎, 你係受恩被帶到呢個世上既人
你咁負面, 只因為自己癈, 癈到覺得世界係負面, 覺得出世呢個世界係受害群. 全因為一個仔 - 你癈

完全同意你講法

Agger
最多同住個陣俾
搬咗出去俾個d係心意
俾唔俾唔係責任

當你了解到社會一切道德都係虛無
就知人生為左符合社會規範而放棄個人幸福係幾on9

中國人諗法
生你出黎食草訓街大你都要多謝佢

係，勁錫我哋三姊弟，所以我好多時有假期都寧願陪住老媽子都唔想出街 覺得自己take 得太多，心理上想盡可能give 返佢

呢d父母真係殺左佢地都唔過份罪有應得

我冇巴打你咁勁
不過我2020年人工同我老母1990年一樣

不過都有比幾千

其實上一代生仔都係享受製造過程
順便叫你養埋終老

你老豆囉。

係你老豆開始拎錢返屋企俾你老母養大你。

關廢咩事 未過30, 揾4皮up, 有樓， 連燈標準係算廢

出黎做野到而家，一直都比三分一糧，如果冇比過可能都有五十萬

政府點會養你呀 西方國家唔係個個北歐咁
一個貧窮家庭比唔到好的野小朋友， 小朋友大個左反而要求返佢 孝順我明 屋企有咩事我照幫 水電媒租我有份用我照除 家用食你一半份糧係咩概念

還咩錢啫
一場魚水之歡生咗人哋出嚟就要養㗎啦

又唔見佢哋叫政府還返你幾廿年嚟交過嘅薪俸稅
對住仔女聲大夾惡，對住稅局就唯唯諾諾

乜撚野叫受恩 你訓撚醒未？弱智

你癈到連回報父母咁基本既都要開POST
你癈到唔知自己癈係邊

就算你搵10皮又點?

因為你自己癈, 先覺得唔係恩

你講緊應唔應有呢種行動同理由
我係講緊呢個行動個名根本唔係「家用」而係「還錢」

"回報"個邏輯喺邊度？

咁你口中「廢青」嘅父母唔係睇錢重要過親情咩？
有其母咪必有其子囉

你自己係石頭爆出黎？
爆出黎你自己餵自己食奶讀書?

一出世搵4皮買樓?
定你老豆由細到大日日雞姦你下你仍然靠自己出去做鴨捱番黎?咁我同意你1毫都唔好比呀

社會規範係華人社會先咁多，外國照顧自己老豆老母（退休要請人看護）政府俾番錢個仔女，因為老人家住老人院都係政府埋單，但去番華人，唔睇老豆老母就係做仔女問題，家庭觀念要同鬼佬學習會好好多，華人道德觀念好多時都係綁架所有人既良心

我要你射我埋牆呀，屌你老母！！！

老豆養仔仔養仔係真理
有多嘅錢咪俾父母囉。

Sor一蚊都冇俾過，睇你厚唔厚顏
先唔講老母份糧係我嘅幾倍，仲係舊制公墓猿隨時唔撈都有政府長糧食到佢飽，最大原因係細個佢已經對我唔好，所以我由小學時已經講明唔撚會養佢，而且唔止一次，大左亦冇點好到幾多，所以再大理由我都說服唔到自己點解要俾錢佢，俾左就真係愚孝

咪又係因為你成個人都係癈人, 覺得出世係受害, 連出世都唔想

上天台啦垃圾

煩唔撚煩呀
廢癈都唔識分
你腦入水定細個你老豆老母唔俾你翻學變左文盲呀
字又唔識打
論點又冇 一味係到話人地廢
藍絲狗番去奶林鄭西啦

如果父母生完之後唔做野
樓又無 車又無 債就有一堆
而家棟樓又係仔女既 仔女要比錢還債仲要供樓比家用養埋佢地

咁係邊個廢

你唔好扮野我記得你好有錢

好簡單姐
完全唔講親情呢啲虛無野

你咪當生你出黎到你有自給自足既時間係借你老豆阿媽錢養大自己
你做得夠絕既都可以計翻呢18－22年錢出黎還翻俾佢地

另外仲未計有多少少錢既家庭
阿爸阿媽死左之後副身家都係仔女既
如果你計到咁盡係咪佢地死前拎副身家去派街坊都得先

咪撚理條癈癆友啦
成隻弱智狗咁

利申先 我會比家用 純粹因為想屋企人過得好啲 但前提係唔會影響自己生活同將來

話家用一定要班人畀好大機會係窮人家庭出生帶黎嘅窮人思想
窮人父母->生仔為咗將來養佢哋,所以迫佢哋比家用->仔女因為收入「被迫」有一部分去咗做家用,財務方面受影響,結果繼續做窮人->下一代繼續loop
當然有人有能力就可以打破中間嘅宿命
但唔會多

生我又點
生我要養佢個邏輯喺邊度

錯，我用處咪係拉埋你個廢字都唔識打既社會垃圾一齊上天台囉

黎自中國人傳統劣質文化思想:重孝道..……唔畀錢即係唔孝順..
你睇外國人都冇呢啲嘢， 不過都好大機會同外國人一成年就搬出去住有關, 所以先唔使畀家用(租金)，係香港呢個地方先焗住同父母同住畀家用(租金)

伸脷: 而家已經冇睇佢

有冇成日同老母傾計brainstorm 下，應該好有趣，即係唔同街外人，最親既人 但又可以好有學問咁去交談。 另一方面睇 佢養到你地咁想報答返佢，應該好識教仔女

當回贈囉

窮人思想唔等於經濟貧窮，香港好多中產都係窮人思想，即係經濟脫貧，但思想未脫貧
當然你婆婆人窮心不窮

無論點？你字都唔識睇學咩串人

你大段垃圾有咩論點?

養兒防老嗰啲扑街

你睇下樓上咪有件「癈」老
藍絲狗先會認同呢種華人道德觀
如果有黃絲認同呢種道德觀念
應該反省自己受愚家思想洗左幾耐腦

俾錢請食飯絕對合理
但只有華人先會認為應分再道德綁架

你係貓狗？

係呀，識d 中產父母都叫仔女科水

我會覺得自己癈
唔夠能力買埋比父母
唔會屌帶我黎呢個世界養大我, 有機會比我享受既人

咁養大你個邏輯係邊到

小學已經諗呢啲

唔想養又要生個邏輯喺邊度

我真係唔識睇你d「癈」老字

自己垃圾就用華人觀念去支持自己癈無能力

佢點對你唔好法？令到你小學就已經有呢啲思想

成日食咁撚貴

咁係因為你「癈」撚到連自主思考批判思考能力都冇姐
好人好姐做藍絲

我覺得依個問題你要返去屌鳩孔子同漢武帝，如果全世界孝順level=1 既話，依2個仆街直接將中華地區孝level拉到100，乜撚野百行以孝為先，你問下鬼佬講唔講得出口，依樣無可否認係過火既傳統，但我其實想講既係 屋企對你好 你都會好自然對屋企好 家用係其中途徑，你唔比 但屋企要求既話，你唯有自己諗掂佢

係美國打左返黎，中共呃9左外國人姐
冇原子彈，你老母做緊AV女優喇

用番你無理論觀念邏輯
生你駛乜一定要比飽飯供書教學?

生你後吊住你條命唔死, 得閒用黎發洩當曱甴咁就夠啦

你都識講你有享受
依家係咪個個出世都有呢個本事先
你淨係識話人廢 有無諗過人地咩家庭
有無本事俾佢唔廢？有享受

估唔到去到呢一代都仲有人支持畀家用

如果要講到好似普通動物咁
養大左就可以脫離族群自己生活完全唔洗理養大你個個既話
咁點解你唔喺自己識得行識得走既時候就離家出走,係要拖多十幾廿年?

華人觀念，養兒防老

人地買樓老豆比首期
我買樓老豆叫我首期自由諗掂佢

其實講真 你可以唔比嘅
呢啲憑心啦
你覺得你父母無盡力比個好嘅成長環境你嘅話可以唔比嘅

純討論。生完你供養你，可以理解成一種類似借錢嘅service. 當然你冇要求過借佢，不過你今時今日仲生存緊就即刻同意咗個協議，你成功靠佢借比你嘅錢自立，咁還返比佢都好合理。如果你係唔同意依份協議嘅應該一到16就做嘢還返之前嘅錢之後冇拖冇欠，或者極端啲就自殺。

癈老鳩up完未
見你痴左線咁係咁屌人垃圾
係咪後生個陣搵10k要俾8k 又唔識反抗

一定要買樓先可以搬出去

支那鬼子

咁跟你睇法 父母應該要養祖父母兼買埋樓比佢地
層樓去左邊

如果你覺得呢個情況仔女係廢既話 父母一定仲廢囉 定係只要生到仔就係好父母? 就算唔養都係?

外國人都唔洗 佢地又係狗？

你啲價值觀先怪
由頭到尾淨係識講應該
論點呢？邏輯呢？
關係咪俾晒啲錢佢哋咩事？

終國人

可以架
坐監咋嘛
法律有冇話要人俾家用

咁佢諗嘢的確與眾不同，簡單如育兒，投資，理財，複雜至做生意同世界觀都好獨特

藍絲狗黎

咪又係一大段垃圾

同意
條友好似中古時代D人咁

咁大家地位應該平等
如果之後會還
有咩理由細個個陣就要睇佢地面色
講唔撚通

咁既觀念連親情都物質化反而係最冷血

養仔女= 恩情
養父母= 應份

why
404 logic not found

首先要搞清楚好多P牌未必係後生
如果係後生嗰班嘅話我祝願佢哋份人工9成上繳兩老之餘，仲要俾人窒搵得少，唔夠攞去賭

好似唔得架喎 疏忽照顧兒童

所以要自己教好下一代，唔好俾錯既觀念延續下去，佢地認同因為想仔女照顧佢一世，仔女睇唔睇老豆老母一定唔關有無樓留俾個仔女，所以d人話老豆老母無留乜俾佢，我好很定講就算留層樓俾仔女既人，好多都唔會睇父母，
父母兄弟姊妹，親情除左建立起血緣，最重要就係相處
大把人屋企好有錢，最後咪一樣為錢反晒面🥱

其實你真係水平好低
你連人哋講緊乜都唔知
慘

你困住左係比幾多錢先叫唔係我口中既癈
那怕你搵1K比100蚊, 我都會大讚你一個人, 唔係樓上一班垃圾. 覺得回報父母係舊有華人觀念, 其實只係自己睇錢大過天既垃圾

//你今時今日仲生存緊就即刻同意咗個協議//

痴撚線我質你食一百個豬柳強，你唔嘔番唔出黎就要比錢

9年免費教育咋, 坐監
養你咁大你去掉汽油彈就真係坐監啦. 癈物

非洲嗰part外人的確冇咩可以講

係assume子女會供養父母姐
唔想養咪簽衰仔紙囉

中國愚家思想， 幾千年入血入dna

咁好簡單姐
如果要講法律,18歲以上法律上就已經唔係兒童
咁有獨立既想法點解唔18歲就走?

你都on9鳩 個仔有得揀唔同意？唔同意就要自殺？夠膽你咪唔好養 生出黎dum撚左佢出街呀 睇下俾唔俾人拉

原來是一隻藍絲狗廢老

咁所以中共抓香港人入集中營，外人係 冇咩可以講。呢啲係中國文化

23個comment都係屌柒你

用黎發洩都講得出
講緊虐兒同疏忽照顧兒童呀on9仔
弱智真係無得醫
9年免費教育
你係咪小學畢業就出黎還債

嘩屌 同我阿媽啲答法一樣嘈呢樣嘢真係沒完沒了

其實佢係逼到我小學已經有自殺傾向，係後期靠自己調節先好啲啲相比下唔俾家用真係唔算得啲咩

国安法嚴重漏洞

睇面色依樣嘢就好視乎你父母係咩人啦。閪人咁就冇嘢好講啦，但如果佢比面色係想你做個好人或者有意無意令到你成為一個batter person嘅咁分分鐘可以視為bones添。

養育仔女唔應該講求回報，養仔女唔同養狗，養狗係你俾錢養佢，隻狗就俾返娛樂你，雙向。
養仔女有樣嘢唔同，就係親情，親情即係將仔女當係你自己一樣，養仔女等同養你自己，不應求回報，養仔女係單向，你give 佢哋take, 若將來仔女 give 你take 返，只係一種bonus, not a must.

我下面有補返
傻豬

除非同屋企人一齊住先當俾生活費咁俾
同埋關係好既咪係囉
搬就去既仲俾乜

好簡單
法律上18歲以上就已經唔係兒童
點解你過左18歲仲賴死唔走?

如果你話你18歲就走左咁我就覺得無問題

Irrelevant

所以我唔明點解仲有人係到駁
認同家用姐係認同中國愚家思想
咁既人大個一定係廢老唔識思考
藍絲狗冇腦都算
黃絲既麻煩反省下

因為香港既上一代人，就係要生仔出黎多個人賺錢，只係當生仔係投資既一種。即係saving plan。 供養仔女 ＝ 每月供款，俾家用 = 紅利

同住就俾
搬左出去就wfc

發洩一定要郁手坐監咩?
定你自己本身得暴力傾向, 諗所有野都係打人殺人?

而家講緊你班癈物, 以生你出黎就要養為理由, 咁養你就要包晒額外既供書教學買玩具呀？定你由細到大比人日日雞姦無感受過父母愛?
係既我真係會同情你同理解你點解會憎自己父母架, 癈物

醒啦呢位手足

原來係香港18歲乜都冇可以自立？表演黎睇下

孔子同儒術

世界大戰話題 無得講
呢個年代搵錢難左
後生一代fg多數得20k左右 （唔計標準連登仔）
幾千蚊家用 其實都佔左1/4
尤其是月光族 當唔夠錢洗果陣就會諗起點解要比家用養廢老

利申翻： 搵得唔多 但焗住比7k家用 因為由細到大都得老母一個養

點解一講親家用問題,總有人話中國人/華人社會要畀?
我出黎做野都十年, 接觸唔少支那人, 問親佢地,佢地都話無畀家用
無論係大過我/同我同年/細過我, 總之未曾聽過一個支那人有畀家用, 仲反問香港人點解要畀, 佢地D FD都無人會畀
自己都有親人移左去美國, 佢地都話當地華人無呢樣野
話中國人/華人社會要畀果D人, 係主觀以為人地要畀定真係識人, 問過人, 人地同你講有畀呀???

所以佢咪淨係可以用錢黎報答佢偉大父母既養育之恩仲要覺得唔俾果啲有問題囉

一個基本親情倫理思想都無既人, 藍黃都係癈物垃圾

唔好一開口就on9前後啦，都話討論囉比啲尊重好冇？anyway 試吓放大件事睇。你出生都冇得同意係咩國家，但你都要交稅，因為你的確係用咗佢嘅服務，全球中西方國家都一樣。咁你係咪可以唔交稅話你當初冇得同意，夠膽當初就唔好比身份證我咁樣？

佢地講緊法律上唔得呀嘛
咪用翻法律既定義去講
18歲以上仲養你係無法律責任,只係剩翻道德責任,既然本身你地講道德呢樣野係華人劣質既教育,咁就唔應該接受,一到18歲就好走啦

哦, 又要包埋自立, 包埋你發達好無
社會垃圾

比家用我可以接受既
但14k比5k真係有啲多囉
我只係想傾下比少1k都好啊
次次一講就起晒鋼
叫我唔好同人比
仲話比我家用我仲有8k自己使 冇叫我比多啲已經好好
喂大佬啊 如果我個8k用晒嚟吃喝玩樂既梗係夠用有突
但我啲錢應付完平時既洗費我完用嚟儲 一定唔會全清

自己要生嘅 人地有得揀?答啦

每個月比幾千屋企就嘈生哂
係咪窮到咁

想父母老來生活過得好D既思想, 要人教既咩?

呢個post究竟有冇人係做緊人父母架
屌 一句講晒 你做人老豆老母會唔會叫個仔比家用?

虐兒同疏忽照顧唔一定要用暴力

但我老母係啲好傳統既人
知我為左家用搬出去一定叫我斷絕關係都似

俾你啲社會垃圾生出黎就真係去自殺啦做左幾十年人要問仔女乞錢

依家香港淨番窮撚父母有呢個觀念 好多都唔洗家用 仲幫仔女比埋首期

18歲拎身份証就搬走啦垃圾, 仲痴係屋企痴飲痴食

想問下你家境點樣？
係咪自小衣食不憂？
去玩去食 買衫買玩具 大個出國讀書 銀子源源不絕比你？同埋你住緊咩樓？ 父母冇有已經幫你買幾份保險，由細供到大？父母係咪已經買定樓比你同細佬，一人一層？

如果你係既 已經冇討論價值啦
我係咁既話 家用比得多過你 洗撚你教

已經覆左另一個
我照cooy俾你
18歲以上仲養你係無法律責任,只係剩翻道德責任,既然本身你地講道德呢樣野係華人劣質既教育,咁就唔應該接受,一到18歲就好走啦

如果唔係自己有着數就受"道德"呢套,無着數就話"道德"係華人劣質文化
咁你算係咩？

你有你一套價值觀
人哋有人哋嗰套價值觀
唔同價值觀點嘈都冇結論
完

其實而家支那父母都好過香港班廢老少少
會體諒子女壓力好少要俾家用
同埋弱仔女搬去大城市住都係一個原因
結論：俾家用係幾十年前班廢老落黎香港後發明

同住俾錢大部分人都同意，宜家個問題應該係，唔喺嗰個國家做野居住， 移左民都收稅

恐怖過大耳窿…

有多層樓

屌你老母出埋啲咁嘅膠post

Blocked

道德虛無主義
自己參透下

中共點同非洲原始部落，中共有社會責任，原始部落冇

其實睇錢大過天既應該係問仔女拎錢既父母 比少啲都嘈

呢啲老母吓吓講錢唔講親情

叫佢第日搵人搞身後事啦

你收皮啦
佢哋決定生嘅
咩叫應唔應該？
外國都無呢個概念啦

俾錢其實冇問題，但要個仔女心甘情願俾，真心想兩老過好啲而俾。至於逼仔女交家用就不了啦

究竟係邊個比人洗腦 人地問下點解唔同住
你就即刻彈出黎諗人係覺得儲唔到錢比首期先問人點解唔唔係同住
定係你比連登洗左腦

同我講嘅嘢有咩關係？我係講你生果刻仔女無得揀喎 係咪事實？

又係呢種傻閪中華孝順膠

無錯 香港行西方法律 但中國式思想

一句講晒

好既童年 治療人一生
唔好既童年 要用一生去治療

養唔掂 唔識教 不如真係唔好生

你係香港呀
外國
甘撚勁咪去外國住

應該？
傻閪中國人觀念

我對畀唔畀無乜意見, 畀開7K無話好唔想畀咁, 係唔明點解咁多人以為支那人都有呢個習俗姐

都冇機會做人老豆
咁撚弱智點有女

鍾意俾咪俾囉 我唔俾佢都唔會出聲

呢啲係正宗廢青

你廢係因為父母比唔到好既基因、教育、資源同埋成長環境你。唔好淨係怪自己

你18歲後留唔留係你揀喎
法律都阻唔到你走
既然要講到咁絕
當18歲前養你係必須既
點解你唔一到18歲就走？

鬼叫父母唔係外國人咩

家用自己俾嘅話係一份心意 唔係必須
我又覺得老豆老母生你冇問但好好供書的咁錫你 咁唔俾你過到自己咪得
如果一唔都唔好關係咁算啦 又唔係同佢打工
咁social norm 梗係想你養啦 個政府俾少啲資源養老人家喎
所以唔俾家用冇咩問題 非物質關心可能更重要 因為物質嘅唔係得你俾到

"咁唔滿意咪移民", 藍絲狗

岩岩出黎做野時賭輸50萬，幫哂我還，所以而家都會比1500做家用

18歲仔，要生要死可以自己決定，無人阻到

屋企係好 唔使你講都會比
琴日有個post講你哋最窮可以窮成點
你自己去望下
養育之恩

你拎中國身份證架大陸仔？

我覺得自己獨立出去住唔俾可以 好正常 自己顧自己 但有事唔好翻屋企攞錢就得 ， 唔好係d有福唔同享 有禍就父母責任要一起承擔果d

係我講漏左
好嘅屋企人
你對佢好係冇錯
唔好既係甘先

唔關地方事 係心態同觀念
你真係講極都唔明
定係你知你唔夠人講所以死雞撐飯蓋

都係果句如果屋企人有感情嘅話 係好人
唔使講都會俾

唔俾家用 -> 唔養父母 -> 佢地要自己食自己 -> 但佢地唔想自己食自己 -> 你逼到佢地做自己唔想做嘅野 -> 你無良心

總結：你逆佢意就係無良心

對

Btw 係你老母 甘你老母

我老豆話養到自己唔問屋企拎錢都偷笑
老母就越老開始越要問錢

雖然我都開始上年紀但都未比

咁我自己就覺得起馬要還返之前讀書供養費。當然如果你覺得一早還夠，佢仲chur住你嘅 咁我係同意道理係企係唔供養個邊。情況就好似你移咗民都要還grant loan 咁

但寵物好可愛、望見都覺得開心。
而你一點都不可愛、還有點醜。

窮撚父母唔識教又冇資源 係咁上下啦 食政府住政府窮養想生件中人之龍出嚟？

分分鐘無血緣

因果掉撚轉晒
我珍惜份親情感恩我自然會請佢食飯 幫佢交租
而唔係一黎就問家用 露曬底

我老豆老母就係咁諗
佢成日話我出到呢做野如果出面租金個好狼死要一齊住就幫手交下水電費就好
家用呢家野就唔洗lu 不過他朝如果發達就請下佢地食好西就最好
其實父母子女呢家野你點對我我未點對你囉

咁你識講佢心意就唔係強迫

有心我諗好多人都會做

但係如果變成一種規矩一定唔接受

成個中思思想分別就係︰
我比家用, 出發點係盡自己努力, 只想父母晚年過得比以前更好.
呢D唔駛人教唔駛咩家思想. 純粹一個人既天然思想

果D咩非華人儒家思想派, 唔埋佢搵1K定100K, 唔理有冇比家用, 都係我眼中既垃圾, 因為佢連做人基本感恩既心都無. 其實就係自私自我既極化

你無能力唔比, 同你有無能力都唔想比既分別. 重點唔係有冇比.

咩都拉埋去藍黃既, 自己照鏡睇下垃圾2個字點寫

個logic同非洲啲黑工頭子差唔多：我比飯你食，比屋你住，你要還番咁多年既成本先有資格贖身

唔中意香港咪走囉

你同藍絲傻閪有咩分別

養兒防老個d 更加係仆街之中既仆街
當另一個生命係乜野？

掉返轉 他日我真係有小朋友 我會將最好既比晒佢
而唔會要求佢比一分一豪我
好好養育自己既兒女

想問我咁樣係咪好冷血 係你地班考子眼中🤔

關18歲咩事？我講緊未出世果陣點解垃圾窮撚父母有權生仔呀

40都黎緊仲FG

我老母對我好好 不過能力有限 比少少 有咩問題？

我應緊另一條友問首期果個

Sorry,我父母無學識無資源，但係我人住私樓，銀行有幾球

但佢返工係正常？

生出黎果下仔女有冇得揀呀？垃圾幾千都要乞就咪學人生啦

其實有咩好嘈
佢生你出黎 佢比咩既野你 係佢既選擇
冇人逼到佢點好比最好既野個仔 或者對個仔好

到你大個 你比唔比番錢佢 又係你既選擇
根本冇得逼 逼你你唔比佢都吹你唔撚脹
除非你夠18歲人 on撚99仲要靠屋企
唔係你搬出去聯絡都唔撚聯絡 邊個逼到你比錢佢
不過你又要同住 又要想扮有親情 又唔肯比屋企開支既話就真係垃撚圾

佢細個對你差 你咪唔好撚比囉
佢細個對你好 你咪自己諗囉屌

你唔比錢佢香港地又餓唔撚死佢既
最多都係咬老綜住公屋

你依家有得揀，去㨂啦

後生一代fg多數得20k左右。。。。邊個話你知？

上面件垃圾呢睇唔到呀

咁係基因問題wo

唔好意思
屋企層樓我供緊

唔關應唔應分道德時

我就係想甘講
然後被人話藍絲？？
自私撚係度吠
其實對你好咪好
雙向既

係我講得唔清楚姐

利申咁多年利是話幫我儲係真係幫我開左個小童戶口儲起嚟
唔係嗰啲垃圾仆街話幫你儲但實為沒收既做法
啲同學既老豆老母問我點解對我父母咁好 我心諗你問下你自己點對自己仔女先啦

依家有得揀 出世有冇呀

你識既人有錢
點解你會周圍問人有無畀家用。。

真，呢啲父母其實好自私，只係當自己嘅仔女係退休保障基金

出世無得㨂，依家有冇呀？

無問題.
因為你有呢個心, 即使無能力比

樓上一班自稱脫俗現代主義既癈物就覺得係講緊銀碼

明明係自己既責任
點解會變左係子女既責任
呢d行為真心害死下一代

先後次序唔識分好恐怖呀

都未計由細到大啲補習班興趣班係佢哋逼我哋上

因為18歲前後係"法律責任"同"道德責任"既分界線
你老豆老母絕對有權生仔
因為佢地會負責翻佢地既"法律責任（養到你18歲）"
18歲後仲養緊你就已經變左"道德責任"

既然你覺得你唔應該受"道德枷鎖"限制,唔俾家用,咁你就唔應該接受18歲之後父母為你付出既"道德責任"

又有啲唔同嘅。一百個包並唔係你需要嘅嘢。但係佢供養你嘅大部份錢都係你生存同自立需要嘅嘢。做個誇張啲嘅假設，假設你一出生就有能力自立，你都一樣會比相同嘅錢做相同嘅嘢（返學食飯買衫），但你唔會買一百個包來食。

唔敢答就收檔啦

如果我對父母好好做盡廿四孝仔女，會俾錢食飯買野個d，但一蚊家用都唔俾，算唔算有心意

呢個post搵到唔少面對緊同一個問題嘅朋友

交家用係啲中國人有權勢嘅人發明
咁先可以撳住你班窮人
每個月少筆錢，比班少教育嘅父母去亂咁洗
之後你又少左一筆錢去投資or儲蓄
減少你班賤民向上流嘅機會
之後你老左又窮到時又問仔女拎家用
窮十代不是夢
你幾時見過有錢人會比交家用

睇你係咪同住

同住要比番生活開支

又多件藍絲狗
正
淨係識講錢
層樓而家就我供緊
你仲可以點駁

on9 竟然可將個責任推返落受害者度blame the victim

...............

絕對好過樓上果D 比家用叫做父母向仔女乞食既垃圾思想

藍絲狗奶下中共袋底都有幾球

I know that feel bro

嘅然唔想出世咪返返去個道囉。

出生無得揀啫。死有得揀架嘛。

係掛？佢久唔久會食藥
總之對住我冇好面口過

班友唔識分先係架

讀多啲書啦柒頭

共產黨同國民黨識分味呀

根本judge人道德已經係好on9既事
不過普遍人係仲係trap左係social norm 到

佢係叫你自己修正問題，回覆原狀啫

好好

我見過
我有個朋友屋企住過億獨立屋
老豆係大陸開廠
佢同屋企人同住 未結婚
但個個月都比幾千蚊呀媽
明明佢老母大把錢 但佢都要比

屌 係度講比幾多家用乜乜七七個d 九成九由細到大受父母恩惠 處處有父母幫 以為比好多家用
其實老豆老豆根本唔缺你個d所講家用既傻西瓜
第時結婚買樓 咪又無償幫你比首期

個d人明咩係草根咩？離地到傻撚左

啱呀 個問題係生出黎又冇錢冇學識教 仲要乞仔女錢果個度 快手去修正

冇睇你哋嘈交 淨係覆你下面嗰段

生仔女就係要養 係父母選擇生嘅時候做咗嘅決定
額外嘅買玩具食好嘢 如果做咗 係bonus

仔女供養返父母亦都係唔一定 係bonus

呢個po好撚正有排講

如果童年時屋企係對你好嘅
我覺得比家用都無乜問題

但如果係啲刻薄孤寒嘅父母就食屎啦
仲有啲屋企本身有錢嘅
個仔女剛剛FG出嚟搵十幾K都要比家用
話呢啲係責任on9無極限

教唆他人自殺
孝順撚真係好有道德

兩三千已經講得好撚理想啦

係啊，雖然1500唔多，不過我搵13k, 仲要比雜費

其實正負皮數已反映取向

一陣有人上門架啦

只係討論緊「俾家用」呢個話題

屌你老母on99 生我出嚟有問過我咩

我冇責任奉旨俾你屈鳩我做呢樣做果樣 俾呢樣錢果樣錢

D錢我㗎屌你老母 後悔生咗我出嚟呀 你咁撚大個人應該清楚做每件事嘅後果 冇撚得怨

我好感謝屋企令我由細到大唔需要為錢煩惱, 又供我地去外國讀書
畢咗業咁多年屋企人無問過我攞家用, 淨係叫我唔好咁大洗自己儲下錢
我覺得每個月固定俾錢屋企人好怪...好似好生外好計較咁
所以每個禮拜日唔約朋友留喺屋企陪佢地, 每年請佢地1-2次一齊去旅行, 屋企要換電話電器自動俾錢, 得閒請佢地食下大餐

但我身邊都有唔少朋友借loan讀書屋企人唔供書教學
未畢業做緊PT就問佢攞家用好似老馮咁
所以我更加愛我屋企人

孝順

真心一問 fg出黎做野比家用有咩問題
家用唔等於比錢老豆老母 家用可以係幫手比屋企開支
供撚到你大學都讀撚完
連屋企開支都唔肯分擔番？？
真係責任問題

有返少少良心既父母
都唔會拎仔女辛苦搏殺期賺黎養家既錢

我屋企人主動叫我唔使比
因為話我咁後生都要組織家庭要生活
加上佢地唔等我啲錢使

其實同舊思想嘅人嘈邏輯呀價值觀呀之類都冇乜意思，都唔會有咩結果。倒不如諗貧窮生存苟且偷生咁過日子由我呢一代完結就算。

他朝君體也相同

可能我個比喻唔好。
咁假如，有日你暈喺街上無知覺，有個人質你食左粒藥救番你一命。當你醒番，佢話粒藥好撚貴，值幾百萬。佢話你要每個月比番一部分收入佢當還錢。咁你有無義務比錢佢？

我覺得係無既，因為我暈左無知覺，根本無同意過你餵藥。第二，你完全可以唔餵藥而去打999。

你試下我幾千蚊有獨立屋住我俾得多過佢

唔想出世就走去自殺 對唔對得住老豆老母呀孝順撚

我都有個仔，從來冇諗過要佢養

其實冇選擇已經講曬 有咩好嘈 班友睇唔到架啦

咁你係咪中國文化嘅外人？

大家係咪撈亂咗比家用同比錢老豆老母

比家用係如果你同住 幫手分擔屋企既開支
呢個真係應有責任 當然個數就個個唔同
有人屋企開支大 有人開支細 分擔既成數自己屋企傾

但如果唔係同住個個月攞錢番去比老豆老母黎比錢佢洗就真係唔係一定要

識唔撚識聽
屋企本身窮嘅好似我咁我都明要分擔
講緊屋企本身有錢嘅
個仔剛剛搵緊14K都要問佢拎幾千家用
簡直係喺乞衣兜攞飯食

我想問點撚解有呢個責任
你生我出嚟要養就真係責任啦
但你生我,我出世又唔係一個雙方同意嘅aggrement
你強制生我出嚟然後逼我課金「負責任」?乜撚嘢邏輯

個個似班垃圾做撚左幾個年人乞依女錢咩

你呢d咪人話

上面班離地撚都痴撚線

通常死都要仔女養自己果啲人都冇乜供養自己父母

sorry 唔會有呢日
我一係唔生

生既唔會要佢比一個崩我 sor9ly

你條仆街真係無改錯名

以前16歲返暑期工揾得少少都要我比1k
我又唔明點解比錢等於孝心啦
用金錢衡量正一支那格
樓上嗰啲都比人冼哂腦

大多都同意俾唔俾/俾幾多係在於心意, 最憎父母情感勒索, 嫌俾得錢等等

又係呢啲說話

但冇諗過
如果你冇本事可以養個仔之餘儲到錢養老
咁點解你唔戴套呢

如果話個仔食屋企住屋企而叫佢交，呢個正常，咪當係交租交伙食費囉

但如果係寄望個仔女會養自己過世，甚至道德綁架成件事嘅話，咁你即係剝削個仔女嘅將來，即係自私到極點

再覆你一次

18歲前後係"法律責任"同"道德責任"既分界線
你老豆老母絕對有權生仔
因為佢地會負責翻佢地既"法律責任（養到你18歲）"
18歲後仲養緊你就已經變左"道德責任"

既然你覺得你唔應該受"道德枷鎖"限制,唔俾家用,咁你就唔應該接受18歲之後父母為你付出既"道德責任"

上面個例子係無意識下接受道德既利益,所以佢唔還係合理
但你18歲後接受道德帶來既利益係你可以唔受架喎

成日話冇選擇。假設你當時真係有得選擇，有人計晒數話要還比老豆老母，你係咪真係會揀唔出世？可能有啲人老豆老母好撚仆街，有得揀真係唔出世。但如果係正正常常嘅老豆老母我唔覺得有人會唔同意出生。

圖呢

儒家思想，文革唔駛比家用

FG答你 搵到15k已經算係咁
都唔知要捱幾多年先有20k

你先唔撚明呀on9
有錢就代表要幫你比屋企開支？
比屋企開支根本係應有責任
電 水 管理費 飯 全部你有份食 你有份用
你話細個或者未有收入幫你比就應份
搵撚到錢連呢d都要人幫你比？
根本就應該屋企開支除番幾多份
你老母你60歲都唔撚搬出去我幫你比到60歲呀？
如果你唔撚想比咪搬出去住囉
比家用唔代表比錢老豆老母
呢d唔係負責任係咩呀？
生撚左你出黎要幫你比屋企開支比撚到死呀？

叫人十八歲去做野養自己果啲咪仆街
大把人出左世都想安樂死啦 點會冇呢

36 20開始比家用比到今日 但屋企人有幫儲部份 自己身家得幾皮

唔係話冇嘢搵嘢來講。但依個比喻都麻麻。首先粒藥值幾百萬，相信你係想指老豆老母計大條數要你還，但我講緊一路都係正常合理嘅數字，唔係仆街食子父母。其次打999依樣，其實佢地都可以生完掉你去孤兒院，但如果當時有得你揀你寧願去孤兒院定佢養完還返錢？（所有假設基於父母係正常人，唔係吸血鬼）

你都係未撚解釋到點解我有份食就要比
重點係本身出世就唔係雙方同意嘅agreement
你生完逼我「負責任」係咩玩法?
即係你而家邏輯係同住我屋就要比錢,然格硬喺街捉個人軟禁佢喺屋再叫佢比錢一樣咁撚惡

何況呢啲「責任」係邊個講?
我唔係話外國人做嘢就係啱
但點解多數係得Asian先有呢啲傳統?
係咪外國人就全部都係唔愛家不負責任?

Pin 呢個

我自己個標準家用係唔會比超過4分1份糧 如果我比到四千蚊家用我應該同左fd夾租搬出去

無比過

講到尾比幾多都好
個standard都係父母對你好唔好

支娜人有養兒防老概念

儒家思想之下
仔要做奴隸俾錢先叫孝順

所以我支持焚書坑儒

屌人打錯字

但連國民黨共產黨都未撚識分

好撚叻仔呀你

係，對你好既，怕咩比多啲，反正佢地第時會留返啲比你
對你差，你都唔會期望可以靠佢，不如自己儲低算

大把人？唔明你平時遇到咩人，但一心求死嘅人我真係唔覺係「大把」。btw 點解要求18歲做嘢養自己係仆街？如果你覺得供養父母係垃圾華人價值觀。咁我可以同你講大部份鬼佬都係個仔女18之後掉佢出街（利申係外國住咗幾年）

自把自為單方面生個仔出黎就叫俾緊恩惠人
咁港媽日日逼個仔學乜學乜又係咪恩惠呀
仲要人還返啲「恩惠」 面皮到底有幾厚

我屋企都唔係有錢
我搵14k就比屋企要求5k家用
話係對屋企既承擔
一齊住我都唔介意分擔
但5k對我嚟講真係有啲多
想比4k都比佢屌返轉頭
得5k先係承擔 4k唔係？
都唔知乜野邏輯嚟

咁你識分未呀

共狗打中國返黎

笑到我仆街
比個中一派位又打錯字嘅都串鳩到你

你有無反省下？

試吓同佢講按%
第時加人工咪照跟%
如果你而家企硬5000咁就以後都5000
唔好諗住有得加

亞洲國家啲戇鳩文化
外國根本唔使俾家用

問題：係香港18歲中學畢業推自己仔女出去養自己仆唔仆街
快手去做問卷問啦 我可以幫你做埋
正評：仆街
負評：唔仆街

養兒防老啲閪諗法
你唔比家用就話鳩你唔孝順
跟住係度屌生你出嚟唔知做乜
再嚟個情緒綁架

邊個同你講外國人同住既話唔會分擔屋企既生活開支 外國人如果到自己有能力搵錢但仲同老豆老母住一樣會幫手比屋企開支 只不過係外國人通常有能力就搬走

你都on9
你所講既生完你 逼你負責任你
所以我咪話 如果係你冇能力或者未搵到錢既時候 幫你比屋企既生活開支係應份
但到你有能力 而你繼續想係呢個屋企住 你咪幫手比屋企既開支囉 你唔撚比既你咪搬走囉 邊有逼？
逼咩撚野？有人搵枝槍要你繼續係呢個屋企住？
不過你自己搬出去既生活成本更大 你又唔撚想搬
但屋企既生活開支又唔撚比 咁唔係垃圾係咩
輸打贏要？

中國人一堆防兒防老做撚壞哂規矩

唉個個月俾舊錢做家用自己都草唔得幾多仲要知道老母其實唔係無錢
俾左家用係屋企又要受氣
老母仲話我係住緊酒店
我心諗 酒你老味咩

無叫佢生我出黎 養唔起唔好生

好高興而家有咁多人有相同諗法
當年睇高登有人咁講俾人屌到癲

點解我做你仔女就應份被剝削
而家你係父母定奴隸主呀

菲律賓文化係男人唔駛做 而女人要出去做野
所以先要寄錢番去 而且多數係養仔女 唔係父母

咁如果你要局限係香港嘅。咁我相信你做問卷問唔養老豆老母係咪仆街個答案都好明顯。唔好同我講依個po正皮數就顯示到，連登係咩平台你我心裡有數。

無話過外國文化唔使比錢屋企喎
不過聽過大量外國人case都係屋企有咩事需要用錢就幫補吓支持吓
唔係話每月焗袋你幾千好似交稅咁撚樣

咁到底點解我強制性地要負責任

供撚到你大學都讀撚完
what if 借 non mean?

我覺得18歲呢個數字有得再討論。畢竟今時今日18歲自立到既人無乜幾多個。

不過你個法律責任同道德責任區分我覺得唔錯

放心大把有相同思想嘅人 只有啲死窮撚父母先會乞自己仔女錢

5000就得啦
企硬啲
以後都係5000㗎啦
你唔好理我14000人工定140000人工
總之以後都5000

其實 你可以去死 .....
有 人壽保險 一年後 自殺 有效。....

家用嘅意思係幫輕下家庭開支
但啲父母成日獅子開大口
又唔煮飯 水電煤加埋又無咁貴
變相趁機賺錢

利申 我老豆老母夠膽拋棄我 就唔使指意我會俾家用

搵緊未搵到個陣老母已經講定要我俾三成 屌佢老味

又局限係香港 我依家係住緊香港呀
可能你唔係啦

有比家用但個銀碼唔啱佢心水都可以繼續屌你

至撚仆街就係依啲恭喜你中左大獎

你明唔撚明啊大哥 比錢老豆老母唔係應有責任

而係你咁撚大個人 你有能力搵錢
你用既水 電 媒 食既飯 係你自己要負番既責任

你話生你出黎 係你未有能力比 或者 未有搵錢能力
你用既水電媒 食既飯就要幫你比姐
唔通到你有能力搵錢 呢d都仲係生你出黎果個既責任 應份幫你比到你死？

每日都同你一樣聽緊酒店論仲有工人論

點解老豆老母生咗你就要養大你?
應該一早買撚咗你去奴隸攢錢，
洗撚要你俾家用

我咪同你計緊香港。香港做問卷問唔養父母仆唔仆街，唔唔信個答案係多數人答唔仆街

你自己都答埋 唔養父母唔仆街。完

除咗第一段之外後面嗰啲同我嘅情況一撚樣

你係咪又搞錯左比錢老豆老母洗
同幫手比屋企開支既概念

就算你借咩柒錢
如果你番屋企住 你都係要幫手比屋企既開支架啦
你唔撚想比你咪搬走囉 不過你搬出去既生活成本更大
咁當你係屋企住 而你有能力搵錢
食既飯 用既水電媒 住既管理費 係咪應該要比番自己果份
你話生黎出黎係你未有能力幫你比呢d開支係應份
但到左有能力搵錢 呢d比番根本係責任

生到個仔咁撚廢 係咪自己唔識教呀 或者係nda出事

衰過殘廢

好多中國人都唔洗比家用屋企
有啲老豆老母仲比番錢佢地洗

第一段世界級

窮撚父母咪會 自己下半世都搞唔掂又要生果啲呀

正經答啦咁大個人玩小學雞嘢？「我唔信答案係多數人答唔仆街」打錯一個字渣，你真係會理解唔到。另外我發現你都幾自相矛盾，追返你啲cm 當個point有利你嘅時候就拎外國比較，冇利你嘅時候就話講緊香港。咁你想點？

呢啲垃圾post 關事時台乜事 ?

自己下半世都搞唔掂要問仔女拎做乜學人生姐
去養狗啦 平啲呀

道德責任
首先要諗下18歲既人係咪就已經有呢個意識
如果無 咁算唔算係簽左約突然改約但無雙方同意

父母俾到咩資源先？你無資源窮邊個想出世？

答佢：咁我做agent 生個孫俾你你等佢大左問佢收家用
俾機會你刷多次

希望你第時有能力可以搬

仲有公屋呀

法律責任

邊個會養對自己仔女差女母？父母都有分好同唔好 係你自己撈埋一齊黎講 我講緊窮撚父母又對仔女差啲冇人會養

「養兒防老」，從一開始當你係人生保險。

咁你依家還好嗎？

答非所問，冇嘢好討論。檢討下你自己啲邏輯思維先好4圍覆人啲cm啦。佢生你個陣閪知自己臨老要靠你咩。你咩都假設父母窮到仆街，所以你就覺得窮人養唔起，下半世不能自理冇資格生仔，我唔知你咩歲數，但當年窮人生仔係冇問題嘅，再窮個仔女都可以上游回報父母係好正常，唔會好似依家個社會咁垃圾，咁你父母又點知依家個社會變成咁呀？

窮人生仔正仆街

唔想比錢，登報斷絕親子關係得囉

出嚟做野本身都象徵式俾幾千蚊屋企
唯獨老母要做少數派
上年年尾開始無俾過1毫子
叫佢無錢就問正苦攞

同你無野好討論咪答非所問去睇下啲中產父母點對自己個仔啦

大陸人都知冇錢唔好生仔

我幾時撈埋講。自己睇返cm 我由頭到腳係講緊子女回報「正常」父母係合理。如果你預設立場只係討論窮撚咁你最一開始走埋尼覆我係jm9?

因為大部分窮撚會乞自己仔女錢有錢果啲wfc你啲家用 logic啱嗎

我由頭到尾自問好理性，唔明何來冇嘢好討論。如果你真係覺得冇嘢好討論就唔 你覆啦。答非所問又係咩事？同埋100個中產父母有100個對仔女方法，我唔明你到底指緊咩嘢。

中國人囉，養兒防老，生你出黎就係大撚晒，你一定要感恩一定要養我，唔係就不孝

btw其實我知好多人都唔介意比，但最討厭係啲廢老覺得老奉咁

Logic 當然啱。但你拎雙向極端來討論一件社會常態個logic就怪啲囉

現代人想生仔去達成人生成就
上一代人生仔係為咗老咗有人照顧自己

Logic啱 但又極端 我好亂呀媽呀

你係咪讀完中學就出黎做野離開左屋企先
父母養仔女既責任理論上只係去到你18歲為止
如果唔係你18歲之後咪又係老奉留左起屋企

窮人學咩人生仔？
計掂條數先啦
窮人生仔=生奴隸
本小利大
書簿津貼/公屋/車船津貼/免費教育
佢地冇一樣會少攞
一個床位幾啖飯鳩養到18歲
叫佢成世賺番錢養自己
自己係廢蟲就望子女成龍

幾可見有錢生仔問番子女攞野
最多係大個就唔再泵水
比一筆錢佢投資就由佢自己闖
子女結婚父母送樓大有人在

我同另一半都計劃緊生育
從來冇諗過要子女養
我唔係有錢人
但唔夠錢中學送佢出外國讀書都唔生
最低要求，唔想佢係香港受教育

我會俾，唔係因為我覺得一定要比。係因為我當佢哋養我嘅錢係借住俾我先。
但我同你一樣其實，我覺得係佢哋孤意決定生我出嚟，所以唔應該係話一定我要俾家用

討論社會常態應該要拎正常人討論合理吧？窮撚同有錢人係社會嘅兩個極端點解會討論嘅價值？你做問卷、科研實驗，運動計分都唔會計兩個最大同最細啦係咪先？睇返政府個財富表 有錢人+窮撚人數都遠不及係中間嘅正常人，有何討論價值。

下下要計到咁盡，使唔使一到18歲寫張欠單比子女規定每月要還幾錢

同埋有時啲人唔係憎比家用，係憎啲父母老奉咁要你獻祭，唔比就反面，成個支那人咁屌你唔識感恩，呢啲叫親人咩？

邊個計到咁盡先都好難講啦
唔係計到咁盡既話你會諗唔俾家用?

點撚樣經你同意呀 問下你老豆啲精同你老母粒卵呀？全世界所有人都係冇得揀嘅 唔想做人可以選擇自殺 唔想俾錢可以選擇唔俾 冇人拎枝槍迫你一定要俾錢屋企

有時外人仲好過自己所謂既老豆老母
已經九年免費教育

仲好記得升中一要買部計數機二百蚊簽回條都要拒絕
呀sir以為我有
同屋企人解釋話唔一樣
竟然佢同我講日本城幾十蚊都有
最後呀Sir搵師姐比左部二手比我

16歲放學走去番兼職
26蚊一粒鐘我都番左成2600蚊
要求我比1500家用
放學返夜晚夜左番屋企比佢地話我做雞

因為電腦太貴個陣買唔起
儲錢買左部二手NDS娛樂下
大陸親戚黎到話要
係我返兼職個陣成部送出去
個時我連電話都冇

畢業打算讀HD
已經疊埋心水問政府借
屋企人唔很做我彌償人
因為嫌麻煩乜都唔撚幫
最後畢業出黎打左兩年工先儲到錢讀

最後一位朋友擔保我做彌償人
我用個舊錢直接搬出去
從此冇番過呢個垃圾屋企

成個成長過程都係朋友 朋友個老母 老師去支持我我先捱到今日

真心想佢地快撚d死

我都係係咁易俾小小錢屋企 但唔會好似你咁on9攞自己同貓狗比

你有冇睇我一直強調緊唔介意比，係最憎啲父母情感勒索

你明唔明點解老竇老母要生你哋出嚟呀?
因為愛呀?
係養兒防老咋!

中國d乜9孝道思想害死人！

儲錢買左部二手NDS娛樂下
大陸親戚黎到話要
係我返兼職個陣成部送出去

偷嘢喎…

感情好 你情我願 自然會比
但d閪老母當正老馮咁
大左就要比家用
可以收一收皮先

利申 同老母關係好 會比家用+比得gur

老母：你唔使食？唔使住？我為左養你xxxxxxxxxxxxxx（下刪1000字）

虐兒/疏忽照顧係犯法
唔到佢唔養 都on99

咁你點解要跟

每餐比舊麵包你就算
比陳年梳化你訓
無零用錢
咁當唔當有養育之恩

甘又真係惡劣左啲

香港公屋人口253萬 好極端？

所以依d野係相對
你對人好人對你好
你落足心機養
仔女都會回報返你
係情感驅使
並唔存在仔女一定要養父母依樣野

唔係計到咁盡嘅話你會要求仔女俾家用？

其實係我講得唔清楚
我係話如果父母對你好好
你比啲家用係ok
然後大家可能見到我淨係打一定要比父母家用
可能理解錯左

咁你父母有冇供養佢地父母?

因貓狗唔識搵錢，人識

但係唔生個仔出黎咪做唔到預兒防老個效果

細個比幾多零用錢我，我比番幾多佢

送你去孤兒院有撚法律責任，
賤到盡嘅，
你由細到大用過乜食過乜留晒單據，
等你大個向你索償，洗撚要你啲家用，
淨係養撚到你18歲之前嘅學費生活費分分鐘過百萬

咁你係咪鬼佬呀？

斷咪斷 佢損失

少年你太年輕了，明星貓狗可以拍廣告賺錢，導盲犬都可以工作，人智力、肢體殘損亦未必有能力搵錢

同意
我屋企話要比
多少無問題但要比
咁都無咁反感
真係每月比小小咁
雖然不情願

始終係你老豆老母呢句真係難過粗口

搵多層樓

政府安老由思想教育做起，當思想普遍成形後，繼而實施《強制性養老金計劃》，簡稱強養金。

強養金與強積金並駕而行的話，將對老化城市起定海神針之效。

利申：亂吹

真心on9
琴晚先同兩個廢老吵完
憑乜一定要俾家用
話佢哋養兒防老
就屌9我冇責任

我覺得都合理，好似食完野要比錢咁，不過要有上限
你覺得唔應該比既話，其實要自殺，但咁樣嚴格來講你最終都係欠左佢錢
就算幾唔願意，你都係接受過父母既養育，佢地有支出
作為一個有良心既人，係應該還錢，除非你要做無賴
至於還幾多，基本就係洗係你身上既支出連通漲+服務費
如果養育過程你覺得對你唔錯，你可以比多d，甚至比夠數之後繼續比

利申：無父愛母愛，當佢地債主，還錢中

可以唔教
一夠秤要你自己搞掂埋生活費都仲得
然後出嚟還學費仲要俾佢哋分你淨低嘅糧

個重點唔係盲反支那文化 一蚊都唔比呢種極端思想 而係有啲父母覺得家用要比幾千一萬 接近食咗半份糧 香港打份濕鳩工搵萬幾已經少 自己都養唔起重要再送啲出去 咁唔係拖累仔女人生係乜
如果搵得多比多當然冇問題 但一個月得番幾千點樣生活先

咁屋企細個都對我唔差既
唔想去到咁盡
有比錢我上興趣班同補習
大學幫我供一半 一半我自己比
係依家家用問題閪

點解老豆老母扑野唔戴套生左個人出黎=老豆老母對呢個人有恩

講到話老豆老母生左個人出黎跟手既養育，真心覺得係扑野唔戴套既後果，係咪一定要負責任啊？負唔負又另一回事啦

仔女長大要還？其實真心仔女冇問兩個扑野唔戴套既人借條命返黎

有錢人生仔=仔女有充足資源追求自己人生
窮人生仔=除左做有錢人奴隸仲要做埋兩條廢老既奴隸

真係錫你愛你既父母，點會追數咁追你比家用，只會擔心你唔夠錢使

因為愛

如果佢哋dum好多錢，時間去栽培你都算
由細到大（入中學之後）學咩買咩，連睇醫生都係自己俾錢，咁同養隻狗有咩分別？

其實最on9 係有d老豆老母 覺得比家用係 老奉

喂喂喂，老豆老母生你出黎係無經你同意
但係你有能力決定人生果陣，做咩唔死撚左佢？
又唔想人生你出黎，又唔撚去了結自己
係到怪父母

唔想比家用咪搬出去自己住囉
自己食自己交水電煤囉

尢其呢個年代 正常父母都擔心仔女買唔買到樓 甚至幫手比首期

係啲賤精父母先勒索仔女

年度垃圾po
睇得出年輕果代幾撚垃圾

工又唔願返
自己人生廢係到怨天尤人
講到尾就係現代物慾太撚豐富
你班撚樣太幸福，完全唔想捱苦

遇著仆街父母無得講啦
自己無能力搬出去住，咪就係點解要比家用

講咁撚多托柒咩
返下工捱下世界先啦

如果報狗 又會俾人話不孝女之類

如果絲打有同老豆老母理論
估都估到佢地會講乜
例如
大陸的親戚呀以前幫我地幾多呀/
大家都係親人咁計較做乜啫/
送報部爛鬼二手遊戲機俾親戚你都咁計較/
同親人都咁計較 你係咪冷血㗎

到你搵$60000一個月就唔係咁講

冇錯 賤男中出即飛都冇問題 條女墮胎咪得

Btw 個個咪講緊一齊住就要比 唔一齊住唔應該老奉比囉 識唔識閱讀 紅字好型？

真係錫你愛你既父母，點會追數咁追你比家用，

真係錫同愛你既父母，點會叫春咁慘，咁唔想比家用。

睇得出樓豬同屋企關係一般

咪就係好多仆街父母囉

父母係好既 關係好既 唔洗問都會比家用 買下野比父母啦 花左咁多心機喺你到

講緊啲養兒防老既藍屍廢老啊

好仆街講句，極端case無參考價值

連登有幾多慘到好似你咁？
大撚把中學雞係到怨樓價貴，屌你咩

我唔係當事人喎 咩好似我咁
睇清楚先啦

駁唔到 見到兩個廢佬攞啲錢去賭馬 仲要屌鳩我放工返黎嘈住佢賭馬 真係火滾撚樣 但我又同兩個廢老一齊住 都要夾返啲燈油火納錢比佢地
其實3000夠唔夠

幫人補習，親眼見證住後生果代幾撚霸道幾撚唔講道理

怪父母，我諗以連登平均年齡黎講無乜資格

我明白有好多人好不幸，亦有好多仆街父母
呢D無得揀，係你好不幸
但如果在座有人呢一刻明知仆街父母而又仲係一齊住緊

只可以話抵撚你死

亦都好多中學雞日日飲珍珠奶茶既

由細到大都冇零用錢 我啲學費車錢全部政府比
老母話我返學要行3個字 可以申請車船津貼 然後佢自己吞左筆錢 叫我行路返學
收起曬我所有利是 話幫我草起交大學學費 到我要交錢個日我問佢攞錢 佢當我透明 我好記得我厚住臉皮問男朋友可唔可以做我擔保人幫我手借學費
我十零歲個陣佢再婚 迫我去佢個婚禮 同佢老公啲家人坐埋一枱 佢親家問我係邊個個女 佢即刻望住我 個眼神係叫我唔好話係佢個女 我果下衝左去廁所度喊
佢有咩值得我回報？

夠啦！比多啲咪賭多啲
將你辛苦錢交比馬會種草，你開心咩？

死撚開啦垃圾P牌仔

你諗下仔女唔俾家用個原因先啦，你諗吓人哋父母俾過幾多資源去湊大佢？如果父母對仔女好，我唔相信仔女唔會想養父母囉
其實都係睇個父母點教啫，如果父母當仔女係投資，投資呢家嘢未必賺硬喎，有虧蝕嘅風險㗎嗎。
利申：我同父母住緊，自己仲有層樓收緊租，父母一個仙都唔收我家用，俾都唔要

不如講下你幾歲,層樓係咪你自己買?

你諗下仔女唔俾家用個原因先啦，你諗吓人哋父母俾過幾多資源去湊大佢？如果父母對仔女好，我唔相信仔女唔會想養父母囉

大把慈父慈母養左個仆街仔女出黎

仲有，父母當仔女係投資產品，唔講親情，咁點解仔女要講親情/孝道去回敬返父母？
如果父母從小對仔女好，仔女長大後一定會回敬返父母囉。反之，咪就係父母教育方法跟本就係失敗，唔識教仲生咁咪出事囉

屋企個個本身都對我幾好
一個女人好努力湊大兩個女 無虧待我哋
好努力賺錢送我出國讀書
呢兩年唔俾邊個洗腦話係時候要好好對自己
成日三日唔埋買埋啲n無產品返嚟 不停買treatment 又買幾個儲蓄保 一放假就日日食貴嘢 變哂廢老咁覺得分分鐘中傳銷都唔出奇
見佢係阿媽點使錢唔到我管無出聲

咁呢排online lesson咪返香港返fulltime幫補下
未畢業乞食科呢個時勢揾到份萬中嘅文職仲想點
佢想每個月食埋成份糧同個一萬
係成份糧 因為我平時好慳好少使錢
話幫我儲學費
結果咪又要問親戚借錢先交到學費
我話我直接俾錢個親戚還錢 淨係同佢share水電煤租 佢又發癲話同個親戚點deal話我咩事
扯東扯西由我一出世同我計
又話因爲我哋兩姐妹佢啲男朋友先唔要佢
俾佢趕咗出街
返到屋企唔見我又發哂癲話要報警

利申：單親公屋 阿妹dse畢業gap year中返緊工儲錢讀大學 已經俾佢食咗政府一萬同每個月一半糧

自己老豆老母都唔想養嘅牲畜,
真係白養你
你唔好死埋嚟添呀

好想搬出黎住...但人工又唔多

你可以話父母跟本唔駛我養都夠生活，會有bias
係，但我可以同你講我極度感激父母對我哋三姊弟嘅養育之恩，想用自己一生時間去報答佢，但唔係用最shallow 「錢」嘅形式去回報，而兩老亦都唔想收我嘅錢

其實你係咪出黎曬命?

3個單位加埋幾多球?你老豆老母隨手攞得出
你覺得佢地會唔會稀罕你份家用?
你用你自己例子黎講應唔應該比家用
你自己講出黎有無笑到?

極度感激?剩係極度感激?
如果我係你我連屎忽都可以比你老豆屌埋

你問我答啫 beast

我失緊業 老豆老母都逼我每個月比家用
5k話多唔多 話少唔少
但銀行都就嚟無錢
唔比佢 佢扮我拎我張卡去轉帳
想當年讀大學 一蚊都唔比我去讀
講咩 係我自己想讀書佢唔包
但今日就用咩係我老豆老母
必須比家用，係強制比佢地提款⋯

18歲後老豆主要俾我學費，呀媽一等我出來做野就要求1/3 人工，講緊只係呀媽自己。老豆呢，想自己移民又想我又俾。香港租貴，唔係一早自己搬出來住。
呀媽成日話：無我你點會有書讀，點會有今日搵到份工 ？你畀呢啲係叫我既生活費唔係家用！應份架！
真心諗18歲以前我唔會還，18歲以後個D會還。還完無拖無欠898。
係諗補習/興趣班還唔還，都算extra野。以前求佢地畀，個過程都好慘下，畀兩老當波踢，好似自己做錯野咁次次出聲都好驚，唉

利申：由18歲起自己搞掂早午晚，屋企所有我出。

我諗樓主嘅意思係比係人情，但唔比憑咩要比人鬧

咁佢生得我出黎 有冇得我同意先
點解我老豆唔係李嘉誠

睇左咁多post你地都唔明？

之前睇過有個鬼佬嘅演講
講解左好多佢地長大嘅心路歷程
佢地一直覺得自己係成功嘅一群
就係90-00年代嘅家長一手做成嘅
由細細個嘅豬肉獎開始
佢地嘅成長冇接受過挫敗
所以一離開學校，面對呢個原來有「失敗」嘅社會
佢地咪開始無所適從
「儲唔到錢係因為要俾家用」咪就係其中一個逃避失敗嘅藉口

有本事咁把炮咪搬出去住囉
睇下你用家用嗰幾千蚊出到去食唔食得飽著唔著得暖

(但係本人係反對收>50%人工做家用嘅）

唔好又拎d全家窮到pk又住錢屋拎老綜嗰d黎做sample喇
連登咁多有錢仔，咪扮屋企本身窮啦
屋企個廁所乾濕一體都叫「人生最大侮辱」，寧願落去體育館沖涼呀

首先要搞清楚一樣嘢，我地畀屋企嗰啲錢係乜嘢，如果係同父母一齊住，咁嗰啲就真係家用，自己真係有用到啲嘢，所以要畀家用，呢個就好合理。價錢就自己閂埋房門同屋企人傾。
但如果已經唔係一齊住，搬咗出去，咁其實嗰筆並唔係家用，只係孝敬費，我覺得可以唔畀，但你想畀就畀，唔可以強迫一定要畀 。

其實不如講清楚係香港人問題，大陸分分鐘係老豆老母俾錢仔多過仔俾佢地

真
發覺呢到好多人搞錯曬比錢養老豆老母同比家用既概念
呢到好多人撈撚埋同屋企人住 要比番份屋企家用黎講
養老豆老母唔係應份
即係如果你有能搵到錢 搬走左 你唔比錢老豆老母無問題
但你有能力搵錢 痴撚住屋企住 係屋企既飯食飯 係屋企用既水電媒 管理費 唔撚洗錢？
呢d屋企開支係你細個 未有能力搵錢 屋企就話應份幫你比 但你有能力搵錢既時候 夾番份生活開支比屋企都好撚合理姐 好多人交果5k係到嘈嘈閉
咁撚唔鍾意比家用咪搬出去住囉
不過睇下你搬出去生活開支大幾多倍
同埋睇下你日日放工放學番黎有冇飯食

唔好撚撈撚埋比家用 同養老豆老母黎講啦

呢到九成人都係跟人風盲屌
自己痴撚住屋企住比果幾k家用係到諗到自己世上最慘
見人講唔養老豆老母係應份
佢地就攞自己要夾番份屋企開支黎撈埋講
你地明唔撚明呀
唔係叫你地做孝子
係叫你地負撚番自己應有既責任
比番自己用果份水電煤 管理費 同埋飯錢呀

生仔唔養犯法呀知唔知點解呀？就係警戒你班仆街以為貪好玩就生仔，要為自己行為負責呀。法律有冇要求一定要養父母？知道個分別未？

聽聞係秦檜夫婦

嘩乜你咁架 身體髮膚受之父母架嘛 叫人死都有

blame the victim

認同，欠撚左佢咁

你咁既家境有得出國讀，都好過唔少人

建議分手

你有無發現人地既同理心好過你
佢咁有錢都明白人地既處境
呢啲就係分別

咁你有無俾晒糧你老婆

呀屌仲有日日講自己係工人
係工人就好啦 工人唔會煩我

我發現你係戇尻
樓上有人講得好岩

呢到九成人都係跟人風盲屌
自己痴撚住屋企住比果幾k家用係到諗到自己世上最慘
見人講唔養老豆老母係應份
佢地就攞自己要夾番份屋企開支黎撈埋講
你地明唔撚明呀
唔係叫你地做孝子
係叫你地負撚番自己應有既責任
比番自己用果份水電煤 管理費 同埋飯錢呀

呢個有錢仔係有錢
但個重點唔係佢比家用屋企人都唔要
而係佢根本無果個sense點解要比家用
就係咁大個人痴屋企住,要負返個責任
同理心?咩同理心,佢就係條命生得好彩有個富貴老豆送層樓比佢

呢個point推到個po 30幾版先有人講得出要負責任呢樣野
前邊30版都係班連登自私精係到圍爐講到自己幾慘

唉同你一樣，佢有本野記低哂我細個睇醫生買衫用過嘅錢
好撚恐怖呢啲老母

個po真係肉酸,睇見到眼冤

你條命生得唔好彩撞著仆街老豆就話可憐
但呢個po應該無幾個
全部都係覺得自己老豆老母生自己出黎,就要負責任而唔係問個仔攞家用

希望班仆街做人父母果陣,個仔會識駁返自己
"你生我果陣有無經我同意,無呀嘛?唔比錢不突止仲問我攞家用,你都on99"

咁你而家仲係咪一齊住緊呀?
水電煤食住係咪無份用
有份用咪比,無份用咪唔好比

見到條友離地到真係愈諗愈嬲

一畢業老豆就三姐弟每人送一層樓
條撚樣仲將個單位拎出去放租,自己痴老豆老母住
仲好意思話自己唔係唔比家用,而係老豆老母唔收
講出黎自己臉唔臉紅
仲好意思入呢個po圍爐

窮人唔好生仔就唔會有呢d問題
唔怕因爲一開始就冇諗過要佢養 比家用
我只想佢健康 開開心心 做自己鐘意做既野
思想會遺傳
我自己屋企唔洗比家用 另一半都唔洗比
計劃生育之前已經諗定要比錢佢出外國讀書
第時讀完書比錢佢闖事業
之後先唔再幫
小朋友冇得揀 唔通怪佢唔識投胎
生得希望都係因為錫佢 唔係要佢養自己

人人思維唔同
貧窮會遺傳 如果要問番個仔女攞野
唔該唔好生

有咩好嬲 其實大把人都係咁
結婚送樓唔係咩新鮮事
老豆老母有錢 心態都唔同
收你果雞碎咁多做乜
自己又唔係冇
反而想佢地叻仔叻女
專注事業 家庭美滿
已經好開心
未結婚咪痴自己住
係錫個仔女都想見自己仔女多D

其實大把人係咁 有能力就會比
唔係等佢買樓先結婚都哂9氣
依加咁難買 唔係佢無用
係真係太難上車 幫到咪幫
唔係成世唔洗抱孫

1. 可唔可以唔好咁shallow? 唔係個個人愛錫父母都係用錢來衡量，唔係話愛錫父母就要俾多啲錢佢用，咁係完全錯誤。錫父母最重要不是金錢，而係仔女對父母嘅關懷同照顧。唔好睇個「錢」字咁重

2. 我無呃你，我父母唔需要我俾家用。何況我Daddy嗰邊根本無「家用」呢個概念。佢哋依然好愛錫my grandparents, 只不過不是用錢呢種形式。

3. 痴屋企住有乜問題？我又未結婚，況且我屋企唔算細，就算結婚後同父母住都無所謂。日日見到父母，陪住佢哋唔係最孝順咩？

你呢啲心態好有問題，唔好睇個錢字咁重。父母仔女呢個關係唔係靠錢來聯繫，而係靠雙方互相嘅關懷同愛護，唔好下下咁計較錢字

其實我屋企係無「家用」呢個concept
亦唔明點解要用錢來衡量對父母嘅愛同尊重
我只係對一眾巴絲打屋企錢字大過天而feel sorry 啫

係，水電媒管理費乜雜費都係父母俾，咁又有咩問題？我父母根本唔care 啲錢係邊個俾。如果父母有困難要我俾我都無所謂，呢個唔係誰人自唔自私嘅問題，係我同你對父母仔女之間嘅關係個concept 上嘅問題

九成人盲目跟風 剩返一成最有腦
你鍾意咪自己交多啲家用囉

做熊貓步兵又亂咁賭波
夠唔夠錢俾家用啊

因為中年既時候唔儲錢養自己

去到幾歲分開住？

好多年前，返pt我比500蚊家用已經比屋企人話少，份pt 28蚊時薪返6個鐘我都照返因為包食，返夜晚又比屋企人話夜，之後第一份full time扣埋老強得7千蚊左右，家用扣2千，儲2千，食飯搭車又2千，保險1千（唔好問我點解個時咁窮仲要買保險，個時去銀行做定期嫌息仲好，諗返都on99）
連埋食飯慳起同剩低dd去買下返工衫都比人話有錢買衫都唔比多d家用

個時已經諗點解細個你又比唔到資源栽培我
但又覺得我大左就會搵好多錢拎返屋企？？？？
完全唔知呢個係咩邏輯，我都r曬頭
我成日都駁我呀媽，你覺得我比得少，咁你又有冇諗過我個銀包有幾多？有冇關心過我其實想做d咩？唔好係乞衣兜度攞飯食啦。

寧欺白鬚翁，莫欺少年窮
因為錢而影響關係
他日搵到錢個時真係88你條尾

根據法律第13章 《未成年人監護條例》，父母養你的責任只係只到18歲（提供住宿飲食及安全環境），18歲以上法律上的已經係獨立的個體。換言之，18歲以上的人士父母已經完全冇義務去養你，即係如果18歲以上仍在父母的地方居住及飲食父母完全有權收取市值的租金及有關費用，否則可控告你擅闖民居或要求你離開。

當然人情上好多父母都好包容，金額就雙方討論協定，有d fd的父母好體諒都唔收

要睇兩老以前點對你
如果有俾開三幾千零用 大學又唔駛你自己loan 生活費俾足 咁依家照顧佢晚年我認為合理 但係現實大把學費生活費食自己 咁就唔好怪仔女無情

既然完全獨立
點解要有“衰仔紙”？
點解借學費需要“家庭”形式申請 佢哋無“法律責任”要幫我 佢哋既財產亦都同我無關 但政府又規定要審查”家庭“ ？
咩都可以分到咁開計一個“家庭”？

成日都講比家用係你既責任就算搬出去住都要準時比
唔比/比少家用每個月真係儲到好多
你比緊幾多？

支那人

屋企又細又多垃圾
自己房都無間
飯又無撚得食
做人老母做到咁仆街
少少錢當買個床位
第時旨意你個寶貝仔養啦

你都戇撚鳩
生個仔出嚟唔洗負責任？

我個名

屌你戇鳩嘅咩
一係同銀行講
一係直接報警

供書教學係責任嚟
仔女唔係投資工具呀
屌你

住公屋供咩啊
12年免費教育大學仲有grand loan
你老母訓醒未

你唔鐘意咪咪撚比囉柒頭 有錢比d老母有乜所謂 唔比都吹你唔漲嫁

家用呢樣野講出來就變質
啱中學畢業同老母講第時出來做野唔會俾家用
佢應承
到到HD畢業就日日掛係口邊
話想得到自己個仔賺既錢
我賺既錢同你自己賺既錢有咩咁特別既分別

通常講哂樓主啲論點出黎
下一句佢地駁唔到就會話
你係石頭爆出黎
你媽要生你唔關我事
用套個句我都親口話左俾佢聽
問左佢係咪一塊膠都咁貴買唔起
佢地個年代生仔零計劃
因為佢個代都係天生天養
就覺得即時時代進步生存愈黎愈艱難
生出黎都死唔去
50/50 機會防到老就做左先

佢地講過我唔生仔嘅
第日臨老無人無物就折墮
仲有講過生左我人生無咁悶
生我前關係轉差 唔生我可能會離婚
隔離鄰舍唔會恰佢地人丁單薄
仲有咩我大學畢業叻過佢啲朋友嘅仔女無讀大學
由呢啲說話已經可以知
生我嘅用處包括：
1. 俾錢佢洗
2. 解悶
3. 人生佢又生 人有佢有 咁就唔會俾人歧視
4. 防老
5. 攀比 曬命
6. 維繫佢地婚姻

以上無一點係為我著想
希望愚孝撚睇完會反思下

因為18歲後借grand loan綜援公屋係用家庭計囉

我聽過最實際既理由 -- 屋企有身家分

佢地生我出黎有冇問過我先 養我係佢地既責任 關我撚事

所以我係好矛盾 明明之前佢係個好smart好有遠見嘅人 而家見佢成個廢老咁都好無奈 我同細妹為自己未來都好節衣縮食 佢竟然話我係外國無問佢攞extra生活費係唔爭取自己權益係我蠢 佢而家問我攞多多錢係天公地義嘅

真

咁鍾意計，咁鍾意講責任
你嗰幾千蚊根本唔夠你一個人自給自足
即係某程度上你仲係食緊屋企著緊屋企
只係你出返部分成本咋
你覺得嗰幾千蚊叫「養」你老豆老母？
交完你嗰份管理費水電煤仲有幾多剩呀？
飯餸錢呢？煮埋俾你之後又洗埋碗呢？
日用品呢？打掃呢？
你請個鐘點一星期做一次要幾錢呀？

絕對唔介意你計
18歲打後同你乜叉都計得清清楚楚
我諗你會計得好過癮

係咪可以還 快撚啲收返我條命唔該

無經濟困難又唔係同居唔需要俾

呢句歪理係啲廢柴賤種父母作出黎水鳩啲仔女服侍佢地

你有得畀人強姦虐打已經好好
好多人一出世就死 連呢個機會都冇

好心就一早生舊叉燒出黎唔好生我
生完我出黎要我受苦仲要加大我壓力？

佢唔想要呀。佢話老豆老母未經佢同意生佢出嚟呀。
唔想出世得一個方法返返去咋。

拎5k搬出去住好過啦

有冇問過佢老豆老母？ 咁不孝架你

收撚皮啦你屌你老母閪

比錢屋企應該只係心意
而唔係老馮
但唔點解變左老馮

哩個po係討論孝順架咩？

你討論孝順吖嘛傻閪

你自己回帶一次先啦。
我無講過應唔應該孝順。
只係原po覺得佢父母未經佢本人同意就生佢出嚟。
咁唔滿意做乜唔考慮一下從新投胎呢？

再講原po應該唔係對佢自己的出生不。
而係不滿老豆唔係李家誠。

咁咪返去排隊投過胎囉。
刷首抽係咁架啦。

個人選擇 有閒錢咪比 但講到應份嗰啲
得罪講句如果你成家住公屋
老豆老母係連首期錢都幫唔到你嗰啲真係只係用黎蠶食你資源
你肯比咪比

佢點知你張卡個密碼？

遲啲搵多啲就搬

我覺得要睇反你細個個時點對你 同有無栽培你
如果無都吾洗比面
得覺得中國個套孝敬父母已過時

講得好

點樣叫栽培？
呢d好主觀個喎

但係咁多個「家用post」咪就係得一個主旋律
其實唔係講緊錢嘅問題
而係個個都講到覺得父母欠左佢
因為老豆老母冇誠哥咁有錢
老豆老母窮一生能耐俾到個唔錯嘅生活環境佢地，佢地就以為一切得來天經地義
但係老豆宜家幫唔到佢買樓，asso/hd畢業幫唔到佢搵個uncle俾份好工佢，炒左dse之後幫唔到佢出國留學，細個嗰陣幫唔到佢搵個勁一勁嘅補習老師
越諗越覺得做左廿幾年人一無事處都係因為屋企資源唔夠
屋企資源唔夠人多就唔好生我喇，我冇話過要出世

我唔係話上面成段野係絕對錯
但係做左廿年人，如果你覺得，你對你自己今時今日如斯田地，係冇半點責任嘅，咁你咪繼續做個小朋友囉

佢地個個講到雙親生佢地出黎就係為左養兒防老
但係真心有幾多個真係樓上咁俾個後仔乸由細洽到大？
有幾多個係公屋大，屋企冇位要出走廊做功課？
有幾多個見到通告有咩課外活動一話要俾錢就睇都慳返？
跟手到宜家搵萬二要佢拎七千出黎唔係冇錢交電費嗰隻？
咪又係人講佢講

呢個時候又會話以前d人生活環境差宜家唔應該用同一把尺去度架喇
我唔係話要係最窮先可以賴老豆老母
但係你永遠都比上不足個喎
公屋仔同居屋比，居屋同私樓比，甚至你讀到名校都可以怪你老豆老母點解唔供你讀國際學校架
咁點先算ok？條界線喺邊？

但係講到尾
其實唔係講緊你要點回報幾多俾你父母
係講緊，呢個係生活成本黎，你應該要出架

你地講同父母關係到咁見外
咁好啦
當大家一齊合租間屋黎住
你嗰3,4千蚊家用
可以租到間房+水電煤+每日晚飯+洗衫清潔打掃咩？

呢個時候又唔好講到你地個個屋企連呢d都俾唔到你呀
又係嗰句
一班望住個舊式公屋廁所都講到人間水地獄咁嘅連登仔
唔好成日講到自己好撚慘咁啦

5毛 遠阪凜#3020 手持至少6個連登帳號,請admin跟進

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問千萬窮能(狗隻#153956)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?